[
  {
    "questionNum": 13001,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എസ് . ടി . ഡി സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ കമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ (1981 ജൂൺ 19) "
  },
  {
    "questionNum": 13003,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വൈദ്യശാസ്ത്ര മാസിക? ",
    "answerText": " ധന്വന്തരി "
  },
  {
    "questionNum": 13004,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ഭരണതലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രിട്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13005,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിൽ നിന്ന് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന ത്രൈ മാസിക? ",
    "answerText": " കേരള കലാമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 13006,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പതാക രൂപ കൽപന ചെയ്ത വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " പിംഗലി വെങ്കയ്യ. "
  },
  {
    "questionNum": 13007,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പബ്ലിക് ഹെൽത്ത് ലബോറട്ടറി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13008,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്പോർട്സ് സ്കൂൾ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13009,
    "questionText": " സാഡ്ലർ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷനെ നിയമിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ചെംസ്‌ഫോർഡ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 13010,
    "questionText": " മത്സ്യം വളർത്തലിൽ മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 13011,
    "questionText": " അക്ബറുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പൂര്‍ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 13012,
    "questionText": " പൊട്ടൻഷ്യൽ വ്യത്യാസം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " വോൾട്ട് (V) "
  },
  {
    "questionNum": 13013,
    "questionText": " ഒട്ടകത്തിന്റെ ഫോസിലുകൾ കണ്ടെത്തിയ സിന്ധൂനദിതട കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കാലിബംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13014,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പുബ്ലിക്ക് ലൈബ്രറി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13015,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറിലെ ഏറ്റ വും വലിയ കമ്മിറ്റിയേത്? ",
    "answerText": " എസ്റ്റിമേറ്റ്സ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 13016,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മാൻ വർഗ്ഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " സാംബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13017,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയുടെ പിന്‍ കോഡ് എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 110201
  },
  {
    "questionNum": 13018,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മ്യുസിയം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13019,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയ്ക്ക് കാരണമായ നിയമം? ",
    "answerText": " റൗലറ്റ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13020,
    "questionText": " ‘ശ്രീകൃഷ്ണദർശനം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 13021,
    "questionText": " ‘കാദംബരി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13022,
    "questionText": " റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണകേന്ദ്രമാക്കി മാറ്റിയ തുമ്പയിലെ ക്രിസ്ത്യൻപള്ളി? ",
    "answerText": " സെയ്ന്റ് മേരി മഗ്ദലീന പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 13023,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ മരണമടഞ്ഞവർഷം? ",
    "answerText": " 1939 ജൂൺ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 13024,
    "questionText": " മാമാങ്കം അവസാനിക്കുന്നതിനും സാമൂതിരിയുടെ പദനത്തിനും കാരണം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാലിയുടെ മലബാർ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 13025,
    "questionText": " “മദ്യം വിഷമാണ് അത് ഉണ്ടാക്കരുത് കുടിക്കരുത് കൊടുക്കരുത്”എന്ന് പഠിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 13026,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് അലക്സാണ്ടറും പോറസും ഏറ്റുമുട്ടിയത്? ",
    "answerText": " ഝലം നദി "
  },
  {
    "questionNum": 13027,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരനായകൻ? ",
    "answerText": " E.K നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13028,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " ആന്‍റ് വെർപ്പ് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 13029,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മൃഗശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13030,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എ.ബി.വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 13031,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജയിൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13032,
    "questionText": " ഒരേ മാസ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത അറ്റോമിക നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ഐസോബാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13033,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർക്കാർ ആശുപത്രി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13034,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വാന നിരീക്ഷണശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13035,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർക്കാർ പ്രസ്സ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13036,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ധമനി? ",
    "answerText": " അയോർട്ടാ "
  },
  {
    "questionNum": 13037,
    "questionText": " ആൺ സിംഹവും പെൺ കടുവയും ഇണചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കുഞ്ഞ്? ",
    "answerText": " ലൈഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13038,
    "questionText": " വിലാപകാവ്യ പ്രസ്ഥാനത്തിലെ ആദ്യ മാലിക കൃതി? ",
    "answerText": " ഒരു വിലാപം (സി.എസ് സുബ്രമണ്യൻ പോറ്റി ) "
  },
  {
    "questionNum": 13039,
    "questionText": " മാലിദ്വീപിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 13040,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിൽ കോളനി സ്ഥാപിച്ച യൂറോപ്യൻ ശക്തി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13041,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടെലിഫോണ് ‍ കണക്ട്ഷൻ കിട്ടിയത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13042,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ പ്രസിഡന്റും പ്രധാനമന്ത്രിയുമായ വനിത? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രിക കുമാര തുംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 13043,
    "questionText": " വൈറ്റ് ഹൗസിൽ ആദ്യമായി താമസിച്ച അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ആഡംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13044,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാഞ്ചിനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13045,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റേഡിയോ നിലയം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13046,
    "questionText": " കേരളത്തെ ചേർമേ എന്ന് പരാമർശിക്കുന്ന ഇൻഡിക്കയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മെഗസ്ത നിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13047,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ രാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13048,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ (ജില്ല: കാസർകോട്; നീളം: 16 കി.മീ; പതിക്കുന്നത്: ഉപ്പള കായല്‍; ഉത്ഭവിക്കുന്നത് : ബാലെപ്പൂണികുന്നുകളിൽ; പ്രധാന പോഷകനദി: പാവുറു) "
  },
  {
    "questionNum": 13049,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫിലിം സൊസൈറ്റി? ",
    "answerText": " ചിത്രലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 13050,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ നാവിക സേനാ മേധാവി ആര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13051,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13052,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ടെക്നോപാർക്ക് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നികുതി പരിഷ്ക്കരണത്തിന് നിർദ്ദേശം നൽകിയ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " രാജാ ചെല്ലയ്യ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 13054,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫ്ലയിംഗ് ക്ലബ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13055,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യൻ മിറർ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 13056,
    "questionText": " ഒഡിഷയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " മ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 13057,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റബ്ബറധിഷ്ഠിത വ്യവസായ സ്ഥാപനം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13058,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അന്താരാഷ് ‌ ട്ര വിമാനത്താവളം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13059,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സിറ്റി കോർപ്പറേഷൻഏത് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13060,
    "questionText": " കെ.പി.രാമനുണ്ണിയുടെ ' സൂഫി പറഞ്ഞകഥ' അതേ പേരില്‍ സിനിമയാക്കിയത്? ",
    "answerText": " പ്രിയനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13061,
    "questionText": " ഒരു സസ്യത്തിന്‍റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന വന്യജീവി സങ്കേതമാണ്? ",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞിമല വന്യജീവി സങ്കേതം (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 13062,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട നഗരം ഏത് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13063,
    "questionText": " ആശ്ചര്യ ചൂഡാമണി? ",
    "answerText": " ശക്തി ഭദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13064,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ലോ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13065,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പ്രതിശീർഷ വരുമാനം കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " എരണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13066,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13067,
    "questionText": " പക്ഷികൾ വഴിയുള്ള പരാഗണം? ",
    "answerText": " ഓർണിതോഫിലി "
  },
  {
    "questionNum": 13068,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ നിയമനിർമാണ സഭയേത്? ",
    "answerText": " കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13069,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ എഞ്ചിനീയറിങ്ങ് കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13070,
    "questionText": " ഇരുപത്തിമൂന്നാമത്തെ തീർത്ഥങ്കരൻ? ",
    "answerText": " പാർശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13071,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13072,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13073,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1809 ജനുവരി 11; കുണ്ടറയിലെ ഇളമ്പള്ളൂർ ക്ഷേത്രസന്നിധിയിൽ വച്ച്; (ബ്രിട്ടിഷുകാർക്കെതിരെ സമരം ചെയ്യാനുള്ള ആഹ്വാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 13074,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവചരിത്രം എഴുതിയ ഫ്രഞ്ച് നോവലിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " റൊമെയ്ൻ റോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13075,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ക്രോമസോമുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 13076,
    "questionText": " ‘കാളിനാടകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 13077,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ ശക്തികേന്ദ്രം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാൾക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13078,
    "questionText": " വ്ളാഡിമർ ലെനിൻ സ്ഥാപിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " ഇസ്കര "
  },
  {
    "questionNum": 13079,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ആയൂർവേദ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13080,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാനടൻ? ",
    "answerText": " എം.ജി.ആർ "
  },
  {
    "questionNum": 13081,
    "questionText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടർ രൂപപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " അലോഷിയസ് ലിലിയസ് (ഗ്രിഗറി മൂന്നാമൻ മാർപ്പാപ്പായുടെ നിർദേശപ്രകാരം; സ്ഥാപിച്ച വർഷം: 1582 ) "
  },
  {
    "questionNum": 13082,
    "questionText": " ‘വിക്ടർ ഹ്യൂഗോ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ജീർവാൽ ജീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13083,
    "questionText": " ഹരിത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 13084,
    "questionText": " സാധാരണ ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്റെ നേതൃത്യം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ മോഹൻ ബോസ് & ശിവാനന്ദ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 13085,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13086,
    "questionText": " 1883 ൽ ഇൽബർട്ട് ബിൽ (ബ്രിട്ടീഷുകാരെ വിചാരണ ചെയ്യാൻ ഇന്ത്യൻ ജഡ്ജിമാരെ അനുവദിക്കുന്ന നിയമം) പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 13087,
    "questionText": " ബിയാസ് നദിയുടെ പൗരാണിക നാമം? ",
    "answerText": " വിപാസ "
  },
  {
    "questionNum": 13088,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വസിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യുട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13089,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ മിഷന്റെ വനിതാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ശാരദാ മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 13090,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫൈൻ ആർട്സ് കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ക്ലൌഡ് കമ്പ്യുട്ടിംഗ് (Cloud Computing) അധിഷ്ഠിത ' ഇ - ട്യുട്ടർ ടാബ് ലറ്റ് കമ്പ്യുട്ടർ '(e-Tutor Tablet) വികസിപ്പിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക് ‌ (Technopark) "
  },
  {
    "questionNum": 13092,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13093,
    "questionText": " മികച്ച പാർലമെന്റേറിയനുള്ള അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ പാർലമെന്റംഗം? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രജിത് ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 13094,
    "questionText": " ‘ആനന്ദഗുരു ഗീത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 13095,
    "questionText": " ‘തത്ത്വമസി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുകുമാർ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 13096,
    "questionText": " തളിക്കോട്ടയുദ്ധത്തിൽ ഭാമിനിരാജ്യങ്ങളുടെ സംയുക്തസൈന്യത്തെ നയിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗോൽക്കൊണ്ട സുൽത്താൻ ഇബ്രാഹിം കുത്തബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13097,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ഭാരം കൂടിയ കണം? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13098,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോർച്ചുഗീസ് ചരിത്രം രേഖപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് കോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13099,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ രാജകീയ ഡർബാർ സംഘടിപ്പിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 13100,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള കൈത്തറി ഉത്പന്നങ്ങൾക്ക് പൊതുവായി നല്കുന്ന ബ്രാൻഡ് ‌ നെയിം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " കേരള ഹാൻഡ് ‌ ലൂം "
  },
  {
    "questionNum": 13101,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊളംബോ "
  },
  {
    "questionNum": 13102,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമുദ്രാതിർത്തിയിൽ വെച്ച് ഇന്ത്യൻ മത്സ്യത്തൊഴിലാളികളെ വധിച്ചതിലൂടെ വിവാദത്തിലായ ഇറ്റാലിയൻ കപ്പൽ ഏത് ? ",
    "answerText": " എന്റിക്ക ലെക്സി "
  },
  {
    "questionNum": 13103,
    "questionText": " ലോകനാർക്കാവ് ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 13104,
    "questionText": " തിരു കൊച്ചിയിലെ അവസാനത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13105,
    "questionText": " മരണാനന്തരം ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 13106,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശ ചികിൽസയെ സംബന്ധിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഹീലിയോതെറാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 13107,
    "questionText": " 1 കലോറി എത്ര ജൂൾ ആണ്? ",
    "answerText": " 4.2 ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13108,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം കെ "
  },
  {
    "questionNum": 13109,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പണ് ‍ യൂണിവേഴ്സിറ്റി (Indira Gandhi National Open University / IGNOU) മലബാർ റിജണൽ സെന്റർ എവിടെ ? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 13110,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി അക്ഷയ പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പള്ളിക്കൽ ( മലപ്പുറം ) "
  },
  {
    "questionNum": 13111,
    "questionText": " യു.എന്നിൽ നിന്നും പുറത്താക്കപ്പെട്ട രണ്ടാമത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " യൂഗോസ്ലാവ്യ -1992 "
  },
  {
    "questionNum": 13112,
    "questionText": " ATM എന്ന ആശയം ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലൂദർ ജോർജ്ജ് സിംജിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13113,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമ എന്ന ക്രൂതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13114,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കടലാസ് രഹിത സർക്കാർ ഓഫീസ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഐ . ടി . മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13115,
    "questionText": " ചേരി നിർമ്മാർജനം ലക്ഷ്യമിട്ട് കേരളത്തിൽ ആരംഭിച്ച പുതിയ പദ്ധതി ഏത് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ‌ ആവാസ് യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 13116,
    "questionText": "  ട്രാവൻകൂർ ബാങ്ക് ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13117,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ട്രക്കിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13118,
    "questionText": " കൃഷ്ണരാജ് സാഗർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക (കാവേരി നദിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 13119,
    "questionText": " ഫാക്ടറി നിയമം പാസാക്കിയ ലോകത്തിലെ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് - 1837 "
  },
  {
    "questionNum": 13120,
    "questionText": " ബീഹാറിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13121,
    "questionText": " മുദ്രാ രാക്ഷസം രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13122,
    "questionText": " ഹ്യൂമൻ ജീനോം പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1990 ( ആദ്യ മേധാവി : ജയിംസ് വാട്സൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 13123,
    "questionText": " ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ വച്ചാണ് താലികെട്ട് കല്യാണം ബഹിഷ്ക്കരിക്കാൻ ശ്രീനാരായണ ഗുരു ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ആലുവ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 13124,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളിലും ബാങ്കിംഗ് സംവിധാനം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 13125,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ അസ്ഥികള്‍? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 13126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13127,
    "questionText": " ത്രി - ജി (Third Generation) മൊബൈൽ സേവനം ലഭ്യമായ കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം ഏത് ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 13128,
    "questionText": " ഡപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " കെ.ഒ.അയിഷാ ഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 13129,
    "questionText": " 1983ൽ ഇന്ത്യ ലോകകപ്പ് നേടിയപ്പോൾ ക്യാപ്റ്റൻ? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 13130,
    "questionText": " എത്രാമത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പാണ് അടുത്ത് നടന്നത് ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 13131,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഗുൽട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 13132,
    "questionText": " ഈ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭുരിപക്ഷത്തിൽ വിജയിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രമോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 13133,
    "questionText": " കേരളത്തിനായി കേന്ദ്രം അടുത്തെയിടെ അനുവദിച്ച ഐ . ഐ . ടി എവിടെയാണ് വരുന്നത് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13134,
    "questionText": " ‘ഓർമ്മയുടെ അറകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 13135,
    "questionText": " ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം സൊസൈറ്റി ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 13136,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള യുദ്ധമേഘല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13137,
    "questionText": " ക്രാങ്ക് ഷാഫ്റ്റ് നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " നിക്കൽ സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13138,
    "questionText": " ജലദോഷം രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " റൈനോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13139,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13140,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ലോക വ്യാപാര സംഘടനയിൽ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 13141,
    "questionText": " ഏത് വർഷത്തിന് മുൻപ് അച്ചടിച്ച കറൻസി നോട്ടുകളാണ് 2015 ജനുവരി 1 മുതൽ പിൻവലിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 13142,
    "questionText": " ബാങ്ക് നോട്ട് പ്രസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവാസ് (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13143,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയിലൂടെ ചരക്കു വണ്ടി ഓടിത്തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 13144,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ആനന്ദിബെൻ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13145,
    "questionText": " അടുത്തുള്ള വസ്തുക്കളെ വ്യക്തമായി കാണാൻ കഴിയാത്ത കണ്ണിന്റെ ന്യൂനത? ",
    "answerText": " ദീർഘദൃഷ്ടി (ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ or Long Sight) "
  },
  {
    "questionNum": 13146,
    "questionText": " പാരാലിസിസ് ബാധിക്കുന്നത് ഏത് അവയവത്തിനാണ്? ",
    "answerText": " നാഡീവ്യൂഹം "
  },
  {
    "questionNum": 13147,
    "questionText": " ലേഡി ഓഫ് ഇന്ത്യൻ സിനിമ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവി കാറാണി റോറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 13148,
    "questionText": " BC 232 മുതൽ കേരളത്തിൽ വ്യാപിച്ചു തുടങ്ങിയ മതം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 13149,
    "questionText": " കുറുവന്‍ ദൈവത്താന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " നടുവത്തമ്മന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13150,
    "questionText": " അലിഗഢ് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13151,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് നാവികനായ കബ്രാൾ കേരളത്തിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1500 AD"
  },
  {
    "questionNum": 13152,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മസൂലി പട്ടണം (1605) "
  },
  {
    "questionNum": 13153,
    "questionText": " ഭാരതീയ മഹിളാ ബാങ്ക് ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 13154,
    "questionText": " ഒ.പി.വി (ഓറൽ പോളിയോ വാക്സിൻ ) കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് സാബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13155,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കൂടുതല്‍ ദേശീയപാതകള്‍ കടന്നുപോകുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13156,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ പക്ഷിസങ്കേതമായ പക്ഷിപാതാളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വയനാട്ടിലെ ബ്രഹ്മഗിരി മലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13157,
    "questionText": " സെട്രയിറ്റ് ഫ്രം ദ ഹാർട്ട്, ദി ട്രൂ സ്റ്റോറി, ക്രിക്കറ്റ് മൈ സ്റ്റൈൽ എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 13158,
    "questionText": " ഝാൻസിയിലും ഗ്വാളിയോറിലും വിപ്ലവം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 13159,
    "questionText": " തമിഴ്‌നാട്ടിൽ മലയാളി ടെമ്പിൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " യേർക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13160,
    "questionText": " ആന്ത്രൊപ്പോളജിക്കൽ സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 13161,
    "questionText": " മഹാകവി ഉള്ളൂരി‍ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " ജഗതി (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 13162,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനത്തിലാണ് ഭാരതീയ മഹിളാബാങ്കിന്റെ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 13163,
    "questionText": " സോഡിയം ഉത്പാദിപ്പിക്കുമ്പോൾ ഉപോൽപ്പന്നമായി ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13164,
    "questionText": " The Zamorines of Calicut എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കെ.വി.കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 13165,
    "questionText": " കുറ്റവാളികൾക്ക് പൊതുമാപ്പ് നല്കുന്നതിനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 72 "
  },
  {
    "questionNum": 13166,
    "questionText": " പഞ്ചസിദ്ധാന്തിക ; ബൃഹത്സംഹിത എന്നീ ക്രുതികളുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ സമ്പൂർണ വനിതാ ബ്രാഞ്ച് ആരംഭിച്ച ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി ? ",
    "answerText": " ബജാജ് അലയൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13168,
    "questionText": " ചാലൂക്യൻമാരെയും പരമാര രാജാക്കൻമാരെയും പരാജയപ്പെടുത്തിയ രാഷ്ട്ര കൂട രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ Ill "
  },
  {
    "questionNum": 13169,
    "questionText": " ഇന്‍ഡിക്കയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13170,
    "questionText": " അനിൽ കുംബ്ളെയുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " വൈഡ് ആംഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13171,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ സ്പീക്കർ ആകുന്ന രണ്ടാമത്തെ വനിത ? ",
    "answerText": " സുമിത്ര മഹാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13172,
    "questionText": " ആലം ആര എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " അർദേശീർ ഇറാനി "
  },
  {
    "questionNum": 13173,
    "questionText": " മൗസിന്‍റം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കുന്ന്? ",
    "answerText": " ഖാസി "
  },
  {
    "questionNum": 13174,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 13175,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വനിത കാതറീൻമോയോട് ഭാരതസ്ത്രീത്വത്തിന്‍റെ മഹത്വം വിശദീകരിക്കുന്ന ഉള്ളൂരിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " ചിത്രശാല "
  },
  {
    "questionNum": 13176,
    "questionText": " പുതുതായി നിലവിൽ വന്ന തെലിങ്കാന സംസ്ഥാനം വലുപ്പത്തിൽ എത്രമതാണ് ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 13177,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മയില്‍ സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചൂലന്നൂര്‍ (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 13178,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇ - മെയിൽ പോളിസി കൊണ്ടുവന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13179,
    "questionText": " ഒരു പ്രാദേശികഭാഷയിൽ അർത്ഥശാസ്ത്രത്തിനുണ്ടായ ആദ്യ വ്യാഖ്യാനം? ",
    "answerText": " ഭാഷാ കൗടലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 13180,
    "questionText": " കേരളം വലുപ്പത്തിൽ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്ക് ഇടയിൽ എത്രാമതാണ് ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 13181,
    "questionText": " 181 എന്ന വനിതാ ഹെൽപ്പ് ലൈൻ നമ്പർ ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13182,
    "questionText": " തുമ്പ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രത്തെ ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടനക്ക് സമര്‍പ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1968 ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 13183,
    "questionText": " ജീവകം B7 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബയോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13184,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ടസഭയിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 13185,
    "questionText": " തേനീച്ച പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13186,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ വെടിവെച്ചുകൊന്ന തീവ്രവാദി? ",
    "answerText": " നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്സെ "
  },
  {
    "questionNum": 13187,
    "questionText": " സ്പൈസ് ബോഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 13188,
    "questionText": " 2014- ലെ 65- ആം റിപ്പബ്ലിക് ദിനാഘോഷത്തിലെ അതിഥി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഷിൻസേ ആബേ ( ജപ്പാൻ പ്രധാനമന്ത്രി ) "
  },
  {
    "questionNum": 13189,
    "questionText": " പുരുഷ പുരം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 13190,
    "questionText": " ഒന്നാമത്തെ കേരള നിയമസഭയിൽ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട എത്ര അംഗങ്ങളായിരുന്നു? ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 13191,
    "questionText": " ലെയ്‌സസ് ഫെയർ തത്വം ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഡംസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13192,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം മന്ത്രി സ്ഥാനം വഹിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എം.മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 13193,
    "questionText": " വാനില; ചോളം; പേരക്ക; മധുരക്കിഴങ്ങ് ഇവയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13194,
    "questionText": " പട്ടാളക്കാരില്ലാത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 13195,
    "questionText": " വെള്ളത്തിനടിയിൽ നിന്നും ശബ്ദാതിവേഗ ക്രുസ് മിസൈൽ പരീക്ഷിച്ച ആദ്യ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13196,
    "questionText": " പെരിയാര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതം നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 13197,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13198,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഹോമിയോ കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13199,
    "questionText": " 2014-നെ ദ്രോണാചാര്യ അവാര്‍ഡ് നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജോസ് ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13200,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അധ്യാപക പരിശീലനകേന്ദ്രം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13201,
    "questionText": " കോസ്റ്റ് ഗാർഡിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " വയം രക്ഷാമഹ് "
  },
  {
    "questionNum": 13202,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ ലോഹങ്ങളും അലോഹങ്ങളുമായി വർഗ്ഗീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ലാവോസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 13203,
    "questionText": " പൾസറുകളെ ആദ്യമായി നിരീക്ഷിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോസെലിൻ ബേൽ ബേർണൽ (1967) "
  },
  {
    "questionNum": 13204,
    "questionText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയറിനും മുകളിലായി കാണപ്പെടുന്ന വർണ്ണാഭമായ പാളി? ",
    "answerText": " ക്രോ മോസ്ഫിയർ (32400 °C) "
  },
  {
    "questionNum": 13205,
    "questionText": " ദേവിലാൽയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " സംഘർഷ്സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13206,
    "questionText": "  ആത്മകഥ  ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13207,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13208,
    "questionText": " വീണ വായനയിൽ പ്രഗത്ഭനായിരുന്ന ഗുപ്ത ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13209,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ മീററ്റിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഖേദം സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 13210,
    "questionText": " രോഹിണി വിക്ഷേപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1979 ആഗസ്റ്റ് 10 (വാഹനം : SLV-3) "
  },
  {
    "questionNum": 13211,
    "questionText": " നെയ്യാർ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13212,
    "questionText": " പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13213,
    "questionText": " ഫീച്ചര്‍ ; നോണ്‍ഫീച്ചര്‍ സിനിമകള്‍ക്കായി ജോണ്‍ എബ്രഹാം ദേശീയ പുരസ്ക്കാരങ്ങള്‍ ഏര്‍പ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഫെഡറേഷന്‍ ഓഫ് ഫിലിം സൊസൈറ്റീസ്‌ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13214,
    "questionText": " ഒഞ്ച് എവിടുത്തെ ആദിവാസി വിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13215,
    "questionText": " നാറ്റോ (NATO - North Atlantic Treaty Organisation ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1949 ഏപ്രിൽ 4 ( ആസ്ഥാനം: ബ്രസ്സൽസ് (ബെൽജിയം; അംഗസംഖ്യ : 28 ) "
  },
  {
    "questionNum": 13216,
    "questionText": " പശുവിന്‍റെ ആമാശയത്തിന് എത്ര അറകളുണ്ട്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 13217,
    "questionText": " ഛത്തിസ്‌ഗഡിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കാട്ടെരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 13218,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകനെ 6 വർഷം തടവിൽ പാർപ്പിച്ചിരുന്ന ബർമ്മയിലെ ജയിൽ? ",
    "answerText": " മാൻഡല ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13219,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് കവിതകളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജഫ്രി ചോസർ "
  },
  {
    "questionNum": 13220,
    "questionText": " ചെന്തുരുണി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 13221,
    "questionText": " ദശാംശ സമ്പ്രദായം സംഭാവന ചെയ്ത സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13222,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13223,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ഏക വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ചെന്തുരുണി (കുളത്തുപ്പുഴ റിസർവ് വനത്തിന്‍റെ ഭാഗം) "
  },
  {
    "questionNum": 13224,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ ആദ്യമായുണ്ടായ വിജ്ഞാന കോശം? ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനം (ബാലന്‍ പബ്ലിക്കേഷന്‍സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 13225,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യയുടെ ശിഷ്യൻമാർ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു; ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ; അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 13226,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാടിന് ജ്ഞാനപീഠപുരസ്കാരം ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ (1980) "
  },
  {
    "questionNum": 13227,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കല്‍ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കേണല്‍ ഓള്‍ക്കോട്ട്; മാഡം ബ്ലവത്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13228,
    "questionText": " സീഡികൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 13229,
    "questionText": " മംഗളവനം വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " കൊല്ലേരു (വൂളാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 13231,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13232,
    "questionText": " ജൈവഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13233,
    "questionText": " ചിന്നാർ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13234,
    "questionText": " പ്രതിക്ഷയുടെ ലോഹം എന്നറിപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 13235,
    "questionText": " ആഷാമേനോൻ എന്ന തുലികാ നാമ ത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.ശ്രീകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13236,
    "questionText": " കുറിഞ്ഞിമല വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13237,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം? ",
    "answerText": " ടോക്കിയോ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 13238,
    "questionText": " പരിക്രമണ വേഗത കൂടിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13239,
    "questionText": " ‘ദാഹിക്കുന്ന പാനപാത്രം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13240,
    "questionText": " ഇടുക്കി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13241,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " കാർഡിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 13242,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇൻഡ്യൻ യൂണിയനിൽ ലയിപ്പിക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നീക്കമാണ്...? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 13243,
    "questionText": " ചിമ്മിനി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13244,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13245,
    "questionText": " ‘രാമായണം ബാലകാണ്ഡം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13246,
    "questionText": " പീച്ചി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13247,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13248,
    "questionText": " ഒരു ഇസ്ളാമിക രാജ്യത്ത് പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ (പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 13249,
    "questionText": " പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ചലപതി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 13250,
    "questionText": " ട്യൂബ് ലൈറ്റിനുള്ളിലെ പ്രകാശ വികിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13251,
    "questionText": " 1975 മുതൽ 1979 വരെ കംബോഡിയായിൽ അധികാരത്തലിരുന്ന തീവ്ര ഇടതുപക്ഷ പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഖമർ റുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 13252,
    "questionText": " ചൂലന്നൂർ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13253,
    "questionText": " കേരളത്തില് ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സമയത്തെ ധനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പി.കെ.കുഞ്ഞ് (1967) "
  },
  {
    "questionNum": 13254,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് യൂനിസിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടികൊടുത്ത വിഷയം? ",
    "answerText": " സമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 13255,
    "questionText": " മദർ തെരേസയുടെ 100 - ജന്മവാർഷികത്തിൽ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " മദർ എക്സ്‌പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13256,
    "questionText": " ക്രൊയേഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സാഗ്രെബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13257,
    "questionText": " വയനാട് വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13258,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13259,
    "questionText": " തിരുനെല്ലി വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13260,
    "questionText": " ആറളം വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13261,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെ കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 13262,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സുറിച്ച് (സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13263,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ഒരേയൊരു കേരളീയൻ ? ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13264,
    "questionText": " ആഡംസ്മിത്ത് മെഡൽ ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. മൻമോഹൻസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 13265,
    "questionText": " കൊട്ടിയൂർ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13266,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13267,
    "questionText": " മധുരൈ കൊണ്ടചോളൻ എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ്? ",
    "answerText": " പരാന്തകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13268,
    "questionText": " കേന്ദ്ര റയില്‍വെ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 13269,
    "questionText": " ശ്രാവണബൽഗോള ജൈന തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 13270,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13271,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിലെ ദേവ സ്തുതികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 1028
  },
  {
    "questionNum": 13272,
    "questionText": " ആനമുടിച്ചോല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13273,
    "questionText": " ആഡംസ്മിത്തിന്റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്‌ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13274,
    "questionText": " കക്കയം ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 13275,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ടി അരിയ രത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 13276,
    "questionText": " മതികെട്ടാൻചോല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13277,
    "questionText": " പമ്പാടുംചോല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13278,
    "questionText": "  പ്രീസണർ 5990  ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ആർ. ബാല കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 13279,
    "questionText": " ‘പാറപ്പുറത്ത്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.ഇ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 13280,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന വിദ്വാൻ ബഹുമതി നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13281,
    "questionText": " 1920-ലെ ജന്മദിനത്തിൽ ശ്രീനാരായ ണഗുരു നൽകിയ സന്ദേശമേത് ? ",
    "answerText": " മദ്യം വിഷമാണ്. അതുണ്ടാക്കരുത്. വിൽക്കരുത് "
  },
  {
    "questionNum": 13282,
    "questionText": " മലബാര്‍ ബ്രിട്ടീഷ ഭരണത്തിന്‍ കീഴിലായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1792
  },
  {
    "questionNum": 13283,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക പ്രേരണ തത്വത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഫാരഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 13284,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത പേരയിനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ; അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13285,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സംഗീതജഞ? ",
    "answerText": " എം.എസ് സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 13286,
    "questionText": " CMI (Carmelets of Mary Immaculate ) സഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ്( വർഷം: 1831 മെയ് 1; സ്ഥലം: മന്നാനം;കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 13287,
    "questionText": " അമരാമ്പലം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 13288,
    "questionText": " Article 368 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 13289,
    "questionText": " Article 370 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ജമ്മു കശ്മീരിന് പ്രത്യേക പദവി "
  },
  {
    "questionNum": 13290,
    "questionText": " ലൂഷായി ഹിൽസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 13291,
    "questionText": " Article 371 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " നാഗാലാഡിന് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13292,
    "questionText": " ‘ബംഗാൾ ഗസറ്റ്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജയിംസ് അഗസ്റ്റസ് ഹിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13293,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ കറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13294,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ അഞ്ചാമത്തെ വലിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13295,
    "questionText": " ദേഫ യുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13296,
    "questionText": " ‘ബുദ്ധനും ആട്ടിൻകുട്ടിയും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13297,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നിയമങ്ങളെ ആദ്യമായി ക്രോഡീകരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13298,
    "questionText": " ബ്രേക്ക് ഫാസ്റ്റ് ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 13299,
    "questionText": " Article 371 B എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ആസാമിന് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13300,
    "questionText": " ഏത് സംഘടനയാണ് ഉണ്ണിനമ്പൂതിരി എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 13301,
    "questionText": " കല്ലടയാർ പതിക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13302,
    "questionText": " Article 371 C എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മണിപ്പുരിന് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13303,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ റിയലിസ്റ്റിക് നോവൽ? ",
    "answerText": " ധൂമകേതുവിന്‍റെ ഉദയം (സർദാർ കെ.എം പണിക്കർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 13304,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാഷണൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാന്‍റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13305,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകത്തിനു പേരുകേട്ട കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13306,
    "questionText": " ഡീപ് ഇംപാക്ടുമായി കൂട്ടിയിടിച്ച വാൽനക്ഷത്രം ? ",
    "answerText": " ടെംപിൾ - 1 (2005 ജൂലായ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 13307,
    "questionText": " പുഷ്പിച്ചാൽ വിളവ് കുറയുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13308,
    "questionText": " മദ്യനിരോധനം നടപ്പിലാക്കണമെന്ന് അനുശാസിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 47 "
  },
  {
    "questionNum": 13309,
    "questionText": " Article 371 D എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിന് ‌ പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13310,
    "questionText": " Article 371 E എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിൽ കേന്ദ്ര സർവകലാശാല സ്ഥാപിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13311,
    "questionText": " പ്രസ്സ് ബയോപ്പിയ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെള്ളെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13312,
    "questionText": " CBl യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13313,
    "questionText": " Article 371 F എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സിക്കിമിന് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13314,
    "questionText": " സോപ്പു കുമിളയിൽ കാണുന്ന മനോഹര വർണ്ണങ്ങൾക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " ഇന്റർഫെറൻസ് (Interference) "
  },
  {
    "questionNum": 13315,
    "questionText": " ദിൽമ റൂസഫിന്റെ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " വർക്കേഴ്സ് പാർട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 13316,
    "questionText": " Article 371 G എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മിസോറാമിന് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13317,
    "questionText": " Article 371 H എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിന് ‌ പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13318,
    "questionText": " Article 371 I എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഗോവയ്ക്ക് പ്രത്യേക വ്യവസ്ഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13319,
    "questionText": " വെൽട്ട് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 13320,
    "questionText": " Article 280 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13321,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13322,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ചുവന്ന നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 13323,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ സ്റ്റേറ്റ്? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13324,
    "questionText": " Article 300 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സ്വത്തവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 13325,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ അയ്യങ്കാളി സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1912 (ബാലരാമപുരത്ത് വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 13326,
    "questionText": " എക്സിം ബാങ്ക് ( Export and Import Bank) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1982 -ആസ്ഥാനം: മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 13327,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യം കമ്പനിക്ക് വേണാട്ടിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ഏറ്റവും പ്രധാന പണ്ടകശാല? ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 13328,
    "questionText": " ബുധനെ നിരീക്ഷിക്കുവാൻ 2004ൽ അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ച ബഹിരാകാശ പേടകം ? ",
    "answerText": " മെസഞ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 13329,
    "questionText": " Article 315 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പബ്ലിക് ‌ സർവീസ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13330,
    "questionText": " 17 -മത്തെ റെയിൽവേ സോൺ? ",
    "answerText": " കാൽക്കത്ത മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 13331,
    "questionText": " Article 323 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അഡ്മിനിസ്ട്രെറ്റീവ് ട്രൈബ്യുണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13332,
    "questionText": " Article 324 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13333,
    "questionText": " Article 326 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 13334,
    "questionText": " Article 350 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പ്രൈമറി ക്ലാസുകളിൽ കുട്ടികളെ മാത്രുഭാഷ പഠിപ്പിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13335,
    "questionText": " Article 352 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 13336,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റ്റെ മേല്ക്കൂര? ",
    "answerText": " പാമീർ. "
  },
  {
    "questionNum": 13337,
    "questionText": " Article 356 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ രാഷ് ‌ ട്രപതി ഭരണം "
  },
  {
    "questionNum": 13338,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി (മയോപിയ) പരിഹരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്സ്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13339,
    "questionText": " Article 358 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥക്കാലത്ത് Article 19- ലെ സ്വാതന്ത്ര്യങ്ങൾ എടുത്തുകളയാനുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13340,
    "questionText": " റബ്ബർ റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 13341,
    "questionText": " പുകവലി പൂർണ്ണമായി നിരോധിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ? "
  },
  {
    "questionNum": 13342,
    "questionText": " Article 359 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥക്കാലത്ത് മൗലികാവകാശങ്ങൾ എടുത്തുകളയാനുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13343,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിന്‍റെ 53 മത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 13344,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെ ഐസോടോപ്പുകൾ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടിയം; ഡ്യുട്ടീരിയം;ട്രിഷിയം "
  },
  {
    "questionNum": 13345,
    "questionText": " റോമിലെ ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ തീപിടുത്തം ഉണ്ടായ വർഷം? ",
    "answerText": " എ.ഡി.64 "
  },
  {
    "questionNum": 13346,
    "questionText": " Article 360 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സാമ്പത്തിക അടിയന്തിരാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 13347,
    "questionText": " വിമാനത്തിലെ ബ്ലാക്ക് ബോക്സിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 13348,
    "questionText": " മുലപ്പാൽ ഉത്പാദനത്തിൽ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " പ്രോലാക്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13349,
    "questionText": " Article 124 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 13350,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബിസ്മാർക്ക് എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സർദ്ദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13351,
    "questionText": " Article 143 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതിയോട് ഉപദേശം തേടാൻ രാഷ്ട്രപതിക്കുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13352,
    "questionText": " ജന്മി കുടിയാൻ വിളംബരം 1867 ൽ നടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13353,
    "questionText": " ഭിന്ന ലിംഗക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13354,
    "questionText": " Article 148 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " Comptroller and Auditor General"
  },
  {
    "questionNum": 13355,
    "questionText": " Article 153 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാന ഗവർണർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13356,
    "questionText": " Article 161 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ചില കേസുകളിൽ പൊതുമാപ്പ് നല്കുവാനുള്ള ഗവർണറുടെ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13357,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ തടവറ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇക്വറ്റോറിയൽ ഗിനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13358,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 13359,
    "questionText": " Article 168 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാന നിയമസഭകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13360,
    "questionText": " Article 191 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഡിസ്ക്വാളിഫിക്കേഷൻസ് ഫോർ മെമ്പർഷിപ് ഇൻ ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി / ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൌൺസിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13361,
    "questionText": " Article 214 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതിയുടെ രൂപീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 13362,
    "questionText": " Article 226 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതിയുടെ റിട്ട് അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13363,
    "questionText": " ആന്റീസ് പരവ്വതനിരകളുടെ കിഴക്കൻ തീരങ്ങളിൽ വീശുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " സൊൻഡ (Zonda) "
  },
  {
    "questionNum": 13364,
    "questionText": " Article 239 AA എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹിക്ക് പ്രത്യേക സംസ്ഥാന പദവി "
  },
  {
    "questionNum": 13365,
    "questionText": " Article 243 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഗ്രാമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 13366,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്‍റെ ഭാര്യയായ റാസിയാദുരാനിയുടെ ശവകുടീരം? ",
    "answerText": " ബീബീ കാ മക്ബറ(ഔറംഗബാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13367,
    "questionText": " UN ലൈബ്രററി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13368,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് പ്രീതിഭോജനം സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13369,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാശ്മീർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13370,
    "questionText": " Article 243 G എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെ അധികാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13371,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തഴച്ചു വളർന്ന ബുദ്ധമത വിഭാഗം? ",
    "answerText": " മഹായാനം "
  },
  {
    "questionNum": 13372,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " പുരാനാകില - 1931 "
  },
  {
    "questionNum": 13373,
    "questionText": " 'അപ്പുണ്ണി' എന്ന കഥാപാത്രം ഏതു കൃതിയിലെതാണ്? ",
    "answerText": " നാലുകെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13374,
    "questionText": " Article 51 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മൗലിക ചുമതലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13375,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാപാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13376,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല്; കക്ക എന്നിവ ചൂടാക്കുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13377,
    "questionText": " Article54 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13378,
    "questionText": " വവ്വാൽ വഴി പരാഗണം നടക്കുന്ന ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13379,
    "questionText": " കൃഷിഭൂമി തട്ടുകളായി തിരിച്ച് കൃഷി നടത്തുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " ടെറസ്സ് കൾട്ടിവേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13380,
    "questionText": " സൊറാസ്ട്രിയൻ മതത്തിന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പേർഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13381,
    "questionText": " പ്രയാഗിൽ നിന്നും തലസ്ഥാനം ഉജ്ജയിനിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 13382,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് (1608) "
  },
  {
    "questionNum": 13383,
    "questionText": " Article 61 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയെ ഇംപീച്ച് ചെയ്യാനുള്ള വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13384,
    "questionText": " Article 63 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 13385,
    "questionText": " മൊഹാലി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 13386,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള രാജവാഴ്ച്ച നിലവിലുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13387,
    "questionText": " Article 64 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " രാജ്യസഭയുടെ ചെയർമാൻ ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 13388,
    "questionText": " Article 65 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ അഭാവത്തിൽ ഉപരാഷ്ട്രപതിക്ക് രാഷ് ‌ ട്രപതിയാകാനുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13389,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി അവിശ്വാസപ്രമേയം നേരിട്ട മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 13390,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ നിയമ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹേഗ് ( നെതർലാന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13391,
    "questionText": " മദ്യോത്പാദനത്തിൽ ആൽക്കഹോളിന്‍റെ അളവറിയാൻ /. യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " A.B.V "
  },
  {
    "questionNum": 13392,
    "questionText": " Article 72 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പൊതുമാപ്പ് നല്കാനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13393,
    "questionText": " Article 85 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റിന്റെ ഇരുസഭകളും വിളിച്ചുകൂട്ടാനും ലോകസഭ പിരിച്ചു വിടാനുമുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13394,
    "questionText": " ചുവന്ന നദി; ആസാമിന്‍റെ ദുഖം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര. "
  },
  {
    "questionNum": 13395,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് വികസന വിരുദ്ധ മനോഭാവം സൃഷ്ടിക്കുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞ് കേന്ദ്ര മന്ത്രാലയം ഇന്ത്യയിൽ റദ്ദാക്കിയ അന്താരാഷ്ട്ര സന്നദ്ധ സംഘടന? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻപീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13396,
    "questionText": " Article 86 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പാർലമെന്റിന്റെ ഇരുസഭകളേയും അഭിസംബോധന ചെയ്യാനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13397,
    "questionText": " Article 110 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ധനവിനിയോഗ ബിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13398,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിന്‍ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13399,
    "questionText": " പുഷ്പിച്ചാൽ വിളവ് കുറയുന്ന ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13400,
    "questionText": " ഡ്രൈ ക്ലീനിങ്ങിനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ട്രൈക്ലോറോ ഈഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13401,
    "questionText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം 1936 നവംബർ 12 ൽ പുറപ്പെടുവിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13402,
    "questionText": " Article 112 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ബജറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13403,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 13404,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുണിവ്യവസായ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മാഞ്ചസ്റ്റർ -ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13405,
    "questionText": " ‘ആനന്ദ്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി. സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13406,
    "questionText": " ആനയുടെ ഹൃദയമിടിപ്പ് മിനിറ്റില് എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 13407,
    "questionText": " Article 123 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഓർഡിനൻസുകൾ കൊണ്ടുവരാൻ രാഷ്ട്രപതിക്കുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13408,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13409,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത വ്യാവസായിക നഗരം? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13410,
    "questionText": " പത്ര പരസ്യത്തിൽ SB1 യുടെ കസ്റ്റമർ ആയി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ടിരുന്ന കവി? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 13411,
    "questionText": " മലയാള ശാകുന്തളം എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കേരളവര്‍മ്മ വലിയകോയി തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13412,
    "questionText": " ശക്തിയേറിയ സംയുക്തങ്ങളുണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന അലുമിനിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " അൽ നിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 13413,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചേരാനല്ലൂർ; എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 13414,
    "questionText": " Article 25 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മതസ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 13415,
    "questionText": " ഖുർജ്ജ് ഖലീഫയുടെ ഡിസൈനർ? ",
    "answerText": " അഡ്രിയാൻ സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13416,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " തീരപ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 13417,
    "questionText": " APEC - Asia Pacific Economic co-operation സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1989 (ആസ്ഥാനം : സിംഗപ്പൂർ; അംഗസംഖ്യ : 21 ) "
  },
  {
    "questionNum": 13418,
    "questionText": " ലോകരാജ്യങ്ങൾക്കിടയിൽ റോഡ് ദൈർഘ്യത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 13419,
    "questionText": " രാജധാനി എക്സ്പ്രസിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13420,
    "questionText": " Article 30 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ന്യുനപക്ഷങ്ങൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങൾ സ്ഥാപിക്കാനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 13421,
    "questionText": " കേരള ഭാഷാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ പ്രഥമ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " എൻ.വി. കൃഷ്ണവാരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 13422,
    "questionText": " കോസി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13423,
    "questionText": " ടാർടാർ വംശത്തിലെ പ്രധാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13424,
    "questionText": " Article 32 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാപരമായ പ്രതിവിധിക്കുള്ള അവകാശം ( ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവും ഹൃദയവും എന്ന് ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ഈ Article- നെയാണ് .) "
  },
  {
    "questionNum": 13425,
    "questionText": " ഫസ്റ്റ് ഡ്യൂക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 13426,
    "questionText": " Article34 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പട്ടാള നിയമങ്ങൾ നിലനിൽക്കുമ്പോൾ മൗലികാവകാശങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കാനുള്ള അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13427,
    "questionText": " Article 36 - 51 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മാർഗനിർദ്ദേശക തത്ത്വങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13428,
    "questionText": " Article 39 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സൗജന്യ നിയമസഹായം "
  },
  {
    "questionNum": 13429,
    "questionText": " സെക്കന്റ് ഡ്യൂക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 13430,
    "questionText": " ആര്യന്മാര്‍ ആദ്യമായി പാര്‍പ്പ് ഉറപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13431,
    "questionText": " സെൽഫ് റെസ്പെക്റ്റ് മൂവ്മെന്‍റ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13432,
    "questionText": " ഗുരു - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെസുരേന്ദ്രന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 13433,
    "questionText": " മലബാർ ലഹള നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 13434,
    "questionText": " കേരള കിസീഞ്ജർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബേബി ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13435,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കമുണ്ടായ വർഷം? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 13436,
    "questionText": " മാനസിക രോഗ ചികിത്സയ്ക്ക്ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " LSD "
  },
  {
    "questionNum": 13437,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠത്തിന് അതനയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആശാ പൂരണ്ണാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 13438,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചപഠനങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രശസ്തനായ മലയാളി ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " താണു പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13439,
    "questionText": " Article 40 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തുകളുടെ രൂപവത്ക്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 13440,
    "questionText": " ഗിനിയ ബിസ്സാവുവിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും തിരക്കറിയ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവജി എയർപോർട്ട് (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 13442,
    "questionText": " രണ്ട് ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ (പഞ്ചാബ് & ഹരിയാന) തലസ്ഥാനമായ കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 13443,
    "questionText": " Article 44 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പൊതു സിവിൽ കോഡ് ‌ ( പൊതു സിവിൽ കോഡ് ‌ നിലവിലുള്ള ഏക സംസ്ഥാനം ഗോവയാണ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 13444,
    "questionText": " Article 48 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 13445,
    "questionText": " ഗോവയെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ കൂട്ടി ചേർക്കാൻ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " Opertion വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 13446,
    "questionText": " ശാസ്ത്രീയ ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " തുസിഡൈസ് (ഗ്രീക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 13447,
    "questionText": " Article 50 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ജൂഡിഷ്യറിയെ എക്സ്സിക്യുട്ടീവിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13448,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെഡ് ക്രോസ് സൊസൈറ്റി നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 13449,
    "questionText": " പരിചയമുള്ള വസ്തുക്കളുടെ പേര് കേൾക്കുമ്പോൾ തന്നെ അതിന്‍റെ ചിത്രം മനസ്സിൽ തെളിയിക്കുന്ന സെറിബ്രത്തിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " വെർണിക്സ് ഏരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13450,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളിന്‍റെ ശരീരത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 2 കി.ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 13451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കണ്ണുനീർത്തുള്ളി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 13452,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പോലീസ് ഓഫീസറായ സാൻഡേഴ്സണെ ലാഹോറിൽ വച്ച് വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ്; സുഖദേവ് & രാജ്ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 13453,
    "questionText": " ഗവൺമെന്റ് ഉദ്യോഗം ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയവർക്ക് മാത്രമായി നിജപ്പെടുത്തിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് l "
  },
  {
    "questionNum": 13454,
    "questionText": " Article 1 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ യൂണിയനാണ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13455,
    "questionText": " Article 3 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പുതിയ സംസ്ഥാനങ്ങൾ രൂപവത്കരിക്കാൻ പാർലമെന്റിന് അധികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 13456,
    "questionText": " Article 5 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പൗരത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 13457,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാടുകടത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1910 സെപ്തംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 13458,
    "questionText": " അജിനാമോട്ടോയുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " മോണോ സോഡിയം ഗ്ലൂട്ടമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13459,
    "questionText": " Article 14 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " നിയമത്തിന്റെ മുൻപിൽ സമത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 13460,
    "questionText": " വിശേശ്വരയ്യ സ്റ്റീൽ പ്ളാന്റ് ? ",
    "answerText": " കർണാടകയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13461,
    "questionText": " Article 15 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ജാതിയുടെയും മതത്തിന്റെയും പേരിൽ വിവേചനം അരുത് "
  },
  {
    "questionNum": 13462,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ലാപാസ്- ബൊളീവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13463,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് കുഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 13464,
    "questionText": " ആഭ്യന്തര അടിയന്തരാവസ്ഥയെ അച്ചടക്കത്തിന്റെ യുഗപ്പിറവി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആചാര്യവിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 13465,
    "questionText": " ഡോ. സൺ യാത്സൺ നേതൃത്വം നല്കിയ രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " കുമിതാങ് പാർട്ടി (ചൈന പുനരുജ്ജീവന സംഘം) "
  },
  {
    "questionNum": 13466,
    "questionText": " Article 16 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അവസരസമത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 13467,
    "questionText": " വജ്രനഗരം? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13468,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെ.ഡൗസൻ (1818 ൽ മട്ടാഞ്ചേരിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 13469,
    "questionText": " 1764 ൽ ഇംഗ്ലീഷ് പാർലമെന്‍റ് അമേരിക്കയിലെ 13 കോളനികളുടെ മേൽ ചുമത്തിയ നികുതി? ",
    "answerText": " പഞ്ചസാര നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 13470,
    "questionText": " ‘ചരിത്രം എനിക്ക് മാപ്പ് നൽകും’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 13471,
    "questionText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ഹിമപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 13472,
    "questionText": " ബുദ്ധമത കൃതികൾ രചിക്കപ്പെട്ട ഭാഷ? ",
    "answerText": " പാലി "
  },
  {
    "questionNum": 13473,
    "questionText": " ദെസ്തയോവ്സ്കി യുടെ കഥ പറയുന്ന പെരുമ്പടവം ശ്രീധരന്‍റെ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഒരു സങ്കീർത്തനം പോലെ "
  },
  {
    "questionNum": 13474,
    "questionText": " 1980 ഫെബ്രുവരി 2ന് ആരംഭിച്ച പദ്ധതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിൽദാന പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 13475,
    "questionText": " ആദ്യമായി Cape of Good hope ൽ എത്തിച്ചേർന്ന പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ ? ",
    "answerText": " ബർത്തലോമിയോ ഡയസ് (വർഷം: 1488) "
  },
  {
    "questionNum": 13476,
    "questionText": " Article 17 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " അയിത്ത നിരോധനം "
  },
  {
    "questionNum": 13477,
    "questionText": " Article 19 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " പൗരനുള്ള 6 സ്വാതന്ത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13478,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദസ്വാമികളുടെ സംസ്കൃത വിദ്യാലയം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 13479,
    "questionText": " Article 21 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ജീവനും വ്യക്തി സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനുമുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 13480,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പവർഹൗസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 13481,
    "questionText": " Article 21 A എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസ അവകാശ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 13482,
    "questionText": " ബോർ ലോഗ് അവാർഡ് നല്കുന്നത് ഏത് മേഖലയിലുള്ളവർക്കാണ്? ",
    "answerText": " ക്രുഷി "
  },
  {
    "questionNum": 13483,
    "questionText": " അസമിന്റെ ദുഃഖം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 13484,
    "questionText": " മലബാർ കലാപത്തിന്‍റെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ കുമാരനാശാൻ രചിച്ച ക്രുതി? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 13485,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ സാഹിത്യ രൂപം? ",
    "answerText": " ആട്ടക്കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 13486,
    "questionText": " രണ്ടാം തറൈന്‍; 119 മൂന്നാം ബുദ്ധമതസമ്മേളനത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " മൊഗാലിപുട്ടതീസ "
  },
  {
    "questionNum": 13487,
    "questionText": " എഡ്വിങ് അന്റോണിയ ആൽബിന മെയ്നോ ആരുടെ യാർത്ഥ പേരാണ്? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13488,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ചിഹ്നത്തിലുള്ള വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " എണ്ണപ്പന "
  },
  {
    "questionNum": 13489,
    "questionText": " Article 24 എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " ബാലവേല നിരോധനം "
  },
  {
    "questionNum": 13490,
    "questionText": " ഒരു രൂപ നോട്ടിൽ ഒപ്പിട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 13491,
    "questionText": " ബ്രാഹ്മണർ തങ്ങളുടെ രക്ഷാ ദേവനായി കരുതിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സോമദേവ "
  },
  {
    "questionNum": 13492,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ തെക്കേയിന്ത്യ വടക്കേയിന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ വേർതിരിക്കുന്ന പാർവതനിരയേത് ? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13493,
    "questionText": " തെക്കിന്‍റെ ഗുരുവായൂര്‍ (ദക്ഷിണ ഗുരുവായൂര്‍)? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 13494,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ പ്രധാന മലമ്പാത ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13495,
    "questionText": " ഗംഗാനദിയിലെ പ്രധാന പോഷക നദി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 13496,
    "questionText": " 1904 ൽ വിവേകോദയം ആരംഭിച്ചപ്പോൾ ആദ്യ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " എം ഗോവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13497,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡയറി റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന (879/ 1000) "
  },
  {
    "questionNum": 13498,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള അണക്കെട്ട് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13499,
    "questionText": " വനിതകൾക്ക് വോട്ടവകാശം നൽകിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കൊൽക്കത്തയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 13501,
    "questionText": " അലമാട്ടി അണക്കെട്ട് ഏതു നദിക്കു കുറുകെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 13502,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത്‌ കലാപത്തിന്‍റെ ഇരയായി മാറിയ പെണ്‍കുട്ടിയുടെ കഥ പറയുന്ന വിലാപങ്ങള്‍ക്കപ്പുറം സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " ടി.വി.ചന്ദ്രന്‍ ( തിരക്കഥ : ആര്യാടന്‍ ഷൗക്കത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 13503,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " വേലായുധൻ ചെമ്പകരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13504,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളമുള്ള ദേശീയപാത ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " NH 7"
  },
  {
    "questionNum": 13505,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ദേശിയ ജലപാത? ",
    "answerText": " ദേശിയ ജലപാത 3 (കൊല്ലം - കോട്ടപ്പുറം- 205 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 13506,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹത്തിലെ രക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " എ.ജി വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13507,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തില്‍ മുസിരിസ് എന്നറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 13508,
    "questionText": " ബംഗാളിന്റെ ദുഃഖം? ",
    "answerText": " ദാമോദർ "
  },
  {
    "questionNum": 13509,
    "questionText": " ഇക്കോളജി എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13510,
    "questionText": " നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പെരുന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 13511,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ രേഖകളിൽ മാർത്ത എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 13512,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കുടുംബാസ്സൂത്രണ പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 13513,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ (INC)കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13514,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഏക മുസ്ലീം ദിവാൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഹബീബുള്ള സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13515,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം ചെറിയ ദേശീയ പാത ",
    "answerText": " NH- 966 - ( കുണ്ടന്നൂർ -വെല്ലിംഗ്ടൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 13516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി യാത്രാത്തീവണ്ടി ഓടിയ വർഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 13517,
    "questionText": " കൊങ്കണ് ‍ റെയിൽവേയുടെ നീളമെത്ര ? ",
    "answerText": " 760 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 13518,
    "questionText": " ഏത് നവോത്ഥാന നായകന്‍റെ മകനാണ് നടരാജഗുരു? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപു "
  },
  {
    "questionNum": 13519,
    "questionText": " ‘പെൺകുഞ്ഞ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 13520,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര റെയിൽവേ മേഖലകൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 13521,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ത്രീഗോർ ജസ് അണക്കെട്ട് (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 13522,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യു ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13523,
    "questionText": " ഞാൻ പറയുന്നതാണ് എന്‍റെ ഭാഷ' എന്ന ചിന്താധാരയിലുടെ കഥകൾ എഴുതിയ സാഹിത്യകാരൻ? [njaan parayunnathaanu en‍re bhaasha' enna chinthaadhaarayilude kathakal ezhuthiya saahithyakaaran?]",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 13524,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ റോം മാർച്ച് സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 13525,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും നോക്കുമ്പോൾ ചന്ദ്രക്കലകൾ വലുതാവുന്നത്തിനെ പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " വൃദ്ധി (Waxing) "
  },
  {
    "questionNum": 13526,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഡാരിയസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 13527,
    "questionText": " ഹാരോൾഡ് - ഡോമർ മോഡൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 13528,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പ് യാർഡ് ‌ എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 13529,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ ഒന്ന് പര്യവേഷണവാഹനം വിക്ഷേപിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2008 ഒക്ടോബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 13530,
    "questionText": " വിദേശ ചലച്ചിത്ര മേളയിൽ മികച്ച നടനുള്ള പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നടൻ? ",
    "answerText": " ശിവാജി ഗണേശൻ (1960 ൽ കെയ്റോയിൽ - സിനിമ : വീരപാണ്ഡ്യ കട്ടബൊമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13531,
    "questionText": " ആർട്ടിക് മേഖലയിൽ ഇന്ത്യ തുറന്ന ആദ്യ പര്യവേക്ഷണകേന്ദ്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 13532,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കുങ്കുമപ്പൂവ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13533,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " എ. ഒ ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 13534,
    "questionText": " രാജീവ് ‌ ഗാന്ധി അക്ഷയ - ഊർജ ദിവസമായി ആചരിക്കുന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് ‌ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 13535,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 (ഗാന്ധിജിയുടെ ജന്മദിനം) "
  },
  {
    "questionNum": 13536,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആണവപരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്തുന്ന പൊക്രാൻ എവിടെ ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13537,
    "questionText": " ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ ദിനം എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 13538,
    "questionText": " കസ്തൂരി രംഗൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ പരിസ്ഥിതി ആഘാതത്തെപ്പറ്റി പഠനം നടത്തിയ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 13539,
    "questionText": " ‘ഒറിജിൻ ഓഫ് സ്പീഷിസ്’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13540,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതിക്ക് ആരുടെ പേരാണ് നല്കിയിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 13541,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്‍റെ ആത്മകഥാപരമായ രണ്ട് രചനകളാണ്? ",
    "answerText": " കര്‍മ്മവിപാകം; ജീവിതസ്മരണകള്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 13542,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രചാരമുള്ള ദിനപത്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " The Times of India"
  },
  {
    "questionNum": 13543,
    "questionText": " വർഗീകരണശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കാൾലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13544,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നദികളിൽ ഏറ്റവും മലിനീകരണം കുറഞ്ഞ നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13545,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13546,
    "questionText": " യജുർവേദത്തിലെ അദ്ധ്യായങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 40
  },
  {
    "questionNum": 13547,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി Mobile phone service ആരംഭിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ന്യു ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13548,
    "questionText": " രാജേന്ദ്ര ചോളന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗംഗൈ കൊണ്ടചോളപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13549,
    "questionText": " ‘നിളയുടെ കഥാകാരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13550,
    "questionText": " ഏറ്റവും അവസാനം രൂപീകൃതമായ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് (1984 മെയ് 24) "
  },
  {
    "questionNum": 13551,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സർവസൈന്യാധിപൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 13552,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പ്ലാസ്മ യുടെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.55
  },
  {
    "questionNum": 13553,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യ മിസ്സൈൽ ഏത് ‌ ? ",
    "answerText": " പൃഥി "
  },
  {
    "questionNum": 13554,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് വൈറോളജി ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 13555,
    "questionText": " കോലാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13556,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പ്രധാന കമുകിനം? ",
    "answerText": " മംഗള "
  },
  {
    "questionNum": 13557,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ കംപ്ട്രോളർ ആന്‍റ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ (CAG)? ",
    "answerText": " വി. നരഹരി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 13558,
    "questionText": " പുരുഷനെ വന്ധികരിക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രീയ? ",
    "answerText": " വാസക്ടമി "
  },
  {
    "questionNum": 13559,
    "questionText": " തെരുകുത്ത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13560,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ വളർത്തമ്മ? ",
    "answerText": " മാകം അനഘ "
  },
  {
    "questionNum": 13561,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ അർധസൈനിക വിഭാഗം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " CRPF"
  },
  {
    "questionNum": 13562,
    "questionText": " സുസ്ഥിര വികസന വിദ്യാഭ്യാസ ദശകമായി ഐക്യരാഷ്ടസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2005-2014"
  },
  {
    "questionNum": 13563,
    "questionText": " Gate Way of India എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 13564,
    "questionText": " ഹിജ്റ വർഷം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " AD 622"
  },
  {
    "questionNum": 13565,
    "questionText": " സത്ലജിലെ ജലസംഭരണി? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദ്സാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 13566,
    "questionText": " കൃഷ്ണശർമ്മൻ എത് തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ രാജാവിന്‍റെ ആസ്ഥാന കവിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13567,
    "questionText": " 1948 ലെ ജയ്പൂർ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13568,
    "questionText": " Indiagate എന്ന ചരിത്രസ്മാരകം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യുഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13569,
    "questionText": " ലോക വൃക്ക ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 13570,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പെരുന്ന (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 13571,
    "questionText": " ഖേത്രി ചെമ്പ് ഖനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13572,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള മണ്ണിനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13573,
    "questionText": " ‘കാവ്യാദർശം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 13574,
    "questionText": " അകിലത്തിരുട്ട് എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13575,
    "questionText": " ചുവന്ന നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 13576,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംങ്ടണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13577,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാര്‍ സമരം പ്രമേയമായ തകഴിയുടെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " തലയോട് "
  },
  {
    "questionNum": 13578,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ജനസാന്ദ്രത? ",
    "answerText": " 860 ച.കി.മി. "
  },
  {
    "questionNum": 13579,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന്റെ പ്രസിഡന്റ് ആയ മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സി . ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13580,
    "questionText": " വീർ സവർക്കർ വിമാനത്താവളം വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ളയർ "
  },
  {
    "questionNum": 13581,
    "questionText": " ശ്രീ ജയ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 13582,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഇന്ത്യ എത്ര തവണ ജേതാക്കൾ ആയി ? ",
    "answerText": " 2 (2014 വരെ ) "
  },
  {
    "questionNum": 13583,
    "questionText": " മാമങ്കത്തിന്‍റെ രക്ഷാപുരുഷസ്ഥാനം വഹിച്ചിരുന്ന രാജാക്കൻമാർ? ",
    "answerText": " കുലശേഖര - പെരുമ്പടപ്പ്- വള്ളുവനാട്- സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 13584,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ വ്യക്തിഗത സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അഭിനവ് ബിന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 13585,
    "questionText": " കെനിയ സ്വതന്ത്രമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 13586,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കാലാവസ്ഥ നിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " മെറ്റ്സാറ്റ് (കല്പന-1) "
  },
  {
    "questionNum": 13587,
    "questionText": " മാപ്പിളകലാപങ്ങള്‍ അടിച്ചമര്‍ത്തുന്നതിനു വേണ്ടി രൂപീകരിക്കപ്പെട്ട പോലീസ് സേന? ",
    "answerText": " മലബാര്‍ സ്പെഷ്യല്‍ പോലീസ്(1854) "
  },
  {
    "questionNum": 13588,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന നിലവിൽ വന്ന വർഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 13589,
    "questionText": " സസ്യ ശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമ്മിതമാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എം.ജെ ഷ്ളിഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13590,
    "questionText": " റാണി ഝാൻസി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 13591,
    "questionText": " ടൊർണാഡോയുടെ ശക്തി അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫുജിത സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13592,
    "questionText": " മക്കയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മുസ്ലിംങ്ങളുടെ പുണ്യസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കഅബ "
  },
  {
    "questionNum": 13593,
    "questionText": " രാംദാസ്പൂറിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 13594,
    "questionText": " പുരുഷന്മാരില്‍ മീശ കുരിപ്പിക്കുന്ന ഫോര്‍മോണിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ടെസ്റ്റോസ്റ്റൈറോണ്‍ (Testosterone) "
  },
  {
    "questionNum": 13595,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ നിര്‍മ്മാണത്തിനു സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13596,
    "questionText": " ആധുനികനാടകത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇബ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13597,
    "questionText": " പരമേശ്വര ഭട്ടാരകൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13598,
    "questionText": " മോഹൻലാലിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഭരതം -1991 ലും;വാനപ്രസ്ഥം - 1999 "
  },
  {
    "questionNum": 13599,
    "questionText": " മുട്ടയുടെ തോട് നിർമിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന രാസവസ്തു ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേററ് "
  },
  {
    "questionNum": 13600,
    "questionText": " അതുലൻ ഏത് രാജാവിന്‍റെ ആസ്ഥാന കവിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠൻ (മൂഷകരാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13601,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യം പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 13602,
    "questionText": " ശ്രീരാമന് വിഷ്ണുവിന്‍റെ എത്രാമത്തെ അവതാരമാണ്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 13603,
    "questionText": " ചെന്നൈ തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13604,
    "questionText": " കോളറ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " വിബ്രിയോ കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 13605,
    "questionText": " ആദ്യമായി വേർതിരിച്ച ജിൻ? ",
    "answerText": " ലാക് ജീൻ (ഇകോളി ബാക്ടീരിയയിൽ നിന്നും ) "
  },
  {
    "questionNum": 13606,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13607,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13608,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13609,
    "questionText": " നിശബ്ദനായ കൊലയാളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അമിത രക്തസമ്മർദ്ദം "
  },
  {
    "questionNum": 13610,
    "questionText": " അടിമ വംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കൈക്കോബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13611,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ കൃത്രിമോപഗ്രഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ആര്യഭട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 13612,
    "questionText": " മുസ്ലിംങ്ങൾക്ക് എതിരെ ഒന്നാം കുരിശ് യുദ്ധത്തിന് ആഹ്വാനം നല്കിയ പോപ്പ്? ",
    "answerText": " പോപ്പ് അർമ്പർ II (ക്രിസ്ത്യാനികളെ നയിച്ച വിശുദ്ധൻ : വി.പീറ്റർ) "
  },
  {
    "questionNum": 13613,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഹാട്രിക്ക് നേടിയ ഇന്ത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " ഹർഭജൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 13614,
    "questionText": " എന്‍റെ സഞ്ചാരപഥങ്ങൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കളത്തിൽ വേലായുധൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13615,
    "questionText": " ഒരു ടീമിൽ 11 കളിക്കാർ വീതമുള്ള കായിക ഇനങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് , ഫുട്ബാൾ , ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13616,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളത്തിൽ അടിച്ചു പരത്താൻ കഴിയുന്ന ലോഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 13617,
    "questionText": " സി.വി.ആദ്യമായി രചിച്ച നോവല്‍? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13618,
    "questionText": " ട്രോയ് ഔണ് ‍ സ് എന്നയളവ് എന്തിന്റെ തൂക്കവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 13619,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുടി യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 13620,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടണ് ‍ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 13621,
    "questionText": " ഓഡിറ്റ് ബ്യൂറോ ഓഫ് സർക്കുലേഷൻ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 13622,
    "questionText": " (ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്) INC യുടെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 13623,
    "questionText": " ‘ എന്‍റെ സഞ്ചാരപഥങ്ങൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കളത്തിൽ വേലായുധൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13624,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ലോട്ടറി വകുപ്പ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 13625,
    "questionText": " ഈസറ്റ് വെസ്റ്റ് എയർലൈൻസ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 13626,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ടുലിപ് പൂന്തോട്ടം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി പൂന്തോട്ടം;ശ്രീനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 13627,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി ഉള്ളത് ഏത് രാജ്യവുമായി ആണ് ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13628,
    "questionText": " ഇന്ത്യ പാക്കിസ്ഥാൻ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി ഏത് ? ",
    "answerText": " റാഡ്ക്ലിഫ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 13629,
    "questionText": " ഗാരോ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ഗോത്രവർഗമാണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 13630,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നദിയായി ഗംഗയെ പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2008 നവംബർ 4ന് "
  },
  {
    "questionNum": 13631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13632,
    "questionText": " Google എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഖൃ? ",
    "answerText": " 10 rce to 100"
  },
  {
    "questionNum": 13633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ എത്ര വർഷത്തിൽ ഒരിക്കലാണ് കാനേഷ്കുമാരി ( സെൻസസ് ) എടുക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 13634,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള സംസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 13635,
    "questionText": " ഉരുക്ക് വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 13636,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ഏറ്റവും വലിയ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 6.3: 4.2 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 13637,
    "questionText": " ' കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല നഗരം; എന്ന് കൊല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്ൻ ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 13638,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 13639,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 13640,
    "questionText": " ഏറ്റവും വനവിസ്തൃതി ഉള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13641,
    "questionText": " ഝലം നദി പതിക്കുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " വൂളാർ തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 13642,
    "questionText": " പ്ളാറ്റിനത്തേയും സ്വർണത്തേയും ലയിപ്പി ക്കാൻ കഴിവുള്ള ദ്രാവകം ഏത്? ",
    "answerText": " അക്വാറിജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13643,
    "questionText": " ഷിസോഫ്രീനിയ ഏതുതരം രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " മാനസിക രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 13644,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാടിന്‍റെ പ്രശസ്തമായ നാടകം? ",
    "answerText": " അടുക്കളയിൽ നിന്ന് അരങ്ങത്തേയ്ക്ക് (1929) "
  },
  {
    "questionNum": 13645,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം വനവിസ്തൃതി ഉള്ള സംസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13646,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ ഗന്ധം ; പൂമ്പൊടി എന്നിവയിൽ നിന്നുണ്ടാകുന്ന അലർജി? ",
    "answerText": " ഹേ ഫിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 13647,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 2510 km"
  },
  {
    "questionNum": 13648,
    "questionText": " ഗീതാഗോവിന്ദത്തിന്‍റെ മലയാള പരിഭാഷ? ",
    "answerText": " ഭാഷാഷ്ടപദി "
  },
  {
    "questionNum": 13649,
    "questionText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗർ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13650,
    "questionText": " വനമഹോത്സവം ആരംഭിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . എം . മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 13651,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന എണ്ണഖനി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ ഹൈ "
  },
  {
    "questionNum": 13652,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോഷക നദികളുള്ള നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 13653,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ സർവ്വസൈന്യാധിപനായ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഡിലനോയി "
  },
  {
    "questionNum": 13654,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മനസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 13655,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്റെ സത്യാന്വേഷണ പരീക്ഷണങ്ങൾ (ഭാഷ: ഗുജറാത്തി) "
  },
  {
    "questionNum": 13656,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചിറാപുഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്കിടി -വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13657,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 13658,
    "questionText": " “മനസ്സിലെ ശാന്തി സ്വർഗ്ഗവാസവും അശാന്തി നരകവുമാണ് വേറെ സ്വർഗ്ഗ നരകങ്ങളില്ല”എന്ന് ഉദ്ബോധിപ്പിക്കുന്ന ദർശനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 13659,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ മകൻ? ",
    "answerText": " രാഹുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13660,
    "questionText": " മലബാർ ലഹളയ്ക്ക് പെട്ടന്നുണ്ടായ കാരണം? ",
    "answerText": " ഖിലാഫത്ത് കമ്മിറ്റി സെക്രട്ടറിയായ വടക്കേവീട്ടിൽ മുഹമ്മദിനെ അറസ്റ്റ് ചെയ്യാൻ ശ്രമിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 13661,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 13662,
    "questionText": " ഭാരതം റിപ്പബ്ലിക്ക് ആയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 13663,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13664,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിലായി രൂപം കൊണ്ട ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് ‌ 1984 മെയ് ‌ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 13665,
    "questionText": " ലോദി വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബാഹുലൽ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 13666,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യ ബാങ്ക് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13667,
    "questionText": " ' ബന്ധനസ്ഥനായ അനിരുദ്ധൻ ' ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13668,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ വൈസ്പ്രസിഡൻറിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വിമാനമേത്? ",
    "answerText": " എയർഫോഴ്സ് ടൂ "
  },
  {
    "questionNum": 13669,
    "questionText": " ആദ്യ ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13670,
    "questionText": " IOC ( ഇന്റർ നാഷണൽ ഒളിബിക് കമ്മിറ്റി) പ്രസിഡന്റിന്‍റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 8 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 13671,
    "questionText": " ഗ്യാ സോലിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം "
  },
  {
    "questionNum": 13672,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " അക്കേഷ്യ പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 13673,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " എന്റെ സത്യാന്വേഷണ പരീക്ഷണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13674,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസി ദശാംശ സംവിധാനത്തിലേയ്ക്ക് മാറിയവർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 13675,
    "questionText": " അഷ്ടാധ്യായി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പാണിനി "
  },
  {
    "questionNum": 13676,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തിലെ വായു അറകൾ അടഞ്ഞു പോകാതെ സൂക്ഷിക്കുന്ന രാസ വസ്തു? ",
    "answerText": " ലെസിത്തിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13677,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വാമി ത്തോപ്പ് (നാഗർകോവിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 13678,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ രാഷ്ട്രപതി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13679,
    "questionText": " യതിച്ചര്യ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നിത്യചൈതന്യയതി (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 13680,
    "questionText": " കിഴവൻ രാജ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13681,
    "questionText": " രാമസേതുവിനെ ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് എന്ന് നാമകരണം ചെയ്ത ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് റെന്നൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13682,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ പ്രധാന പോഷക നദിയാണ് ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 13683,
    "questionText": " ഗംഗയും യമുനയും കൂടി ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ അലഹബാദിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 13684,
    "questionText": " ദേശീയ ആസുത്രണ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1950 മാർച്ച് ‌ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 13685,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 13686,
    "questionText": " ചെറുശ്ശേരിയുടെ പ്രധാനകൃതി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 13687,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവർണർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബി . രാമകൃഷ്ണ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 13688,
    "questionText": " കയർ ഫാക്ടറികൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13689,
    "questionText": " ഇരവികുളം നാഷണൽ പാർക്കിനെ വന്യജീവി സങ്കേതമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 13690,
    "questionText": " ജാതി വ്യവസ്ഥയ്ക്കും തൊട്ടുകൂടാമയ്ക്കുമെതിരെ പരാമർശിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ കൃതി? ",
    "answerText": " ജാതിക്കുമ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 13691,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മോട്ടോർ സ്പോർട്സ് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13692,
    "questionText": " വിശുദ്ധിയോടു കൂടി ജീവിതം നയിക്കന്നതിനായി പരിശീലനം നല്കുവാൻ”തുവയൽ പന്തൽ കൂട്ടായ്മ ' സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13693,
    "questionText": " പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം പുതുക്കി പണിതത്? ",
    "answerText": " കോത കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13694,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് പിന്തുണ പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1920 ലെ കൽക്കട്ടാ പ്രത്യേക സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 13695,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13696,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 13697,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യസെപ്യൂട്ടി സ്പിക്കർ? ",
    "answerText": " കെ. ഓ ഐ ഷാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 13698,
    "questionText": " ശരീര താപനില കുറയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ആന്റി പൈററ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 13699,
    "questionText": " രാഷ് ‌ ട്രപതി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ എത്ര വയസ്സ് പൂർത്തിയാവണം ? ",
    "answerText": " 35 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 13700,
    "questionText": " യുറാനസിനെ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹേർഷൽ ( 1781 ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 13701,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം നടന്ന വർഷം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 1857
  },
  {
    "questionNum": 13702,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഹോമർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 13703,
    "questionText": " ഗഞ്ചിറ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ഉടുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13704,
    "questionText": " കണ്ണുകളുടെ ആരോഗ്യത്തിനു പ്രധാനമായ ജീവകം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ജീവകം എ "
  },
  {
    "questionNum": 13705,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വലിച്ചു നീട്ടാവുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " സ്വര്‍ണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 13706,
    "questionText": " വിനോദ സഞ്ചാരത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " തോമസ് കുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13707,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ കോഫി ഹൗസിലെൻറ് സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13708,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബുള്ളറ്റ് ട്രെയിൻ പദ്ധതിക്ക് സഹായം നല്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13709,
    "questionText": " ചിത്രശലഭത്തിന്‍റെ സമാധി ദശ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്യൂപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 13710,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയിൽ കാണുന്നതും പറക്കാൻ സാധിക്കാത്തതുമായ ഒരു പക്ഷി? ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 13711,
    "questionText": " ' ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധികൻ ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 13712,
    "questionText": " ഖുറം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ഷാജഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13713,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കായിക്കര; തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13714,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി എത്ര വർഷം ? ",
    "answerText": " 6 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 13715,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 13716,
    "questionText": " പുരാതന ഇന്ത്യയിൽ കാനേഷുമാരിക്ക് തുടക്കമിട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13717,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ ശുക്ര നക്ഷത്രം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 13718,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സമുദ്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ശാന്ത സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 13719,
    "questionText": " ഗ്രീസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 13720,
    "questionText": " സൈലന്റ്വാലി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13721,
    "questionText": " സൈലന്റ്വാലിയെ ദേശീയോദ്യാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1984ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13722,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള ലോഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 13723,
    "questionText": " PH മൂല്യം 7 ന് മുകളിൽ വരുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ആൽക്കലി "
  },
  {
    "questionNum": 13724,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 13725,
    "questionText": " കാഞ്ചി കൈലാസനാഥ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ ll "
  },
  {
    "questionNum": 13726,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എത്ര നദികളാണ് കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്നത് ‌? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 13727,
    "questionText": " ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് UGC - യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഗ്രാന്‍റ് കമ്മീഷൻ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി - 1953 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13728,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ - സിഖ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1845-1846"
  },
  {
    "questionNum": 13729,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് യുനാനി മെഡിസിൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 13730,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13731,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും അധികമുള്ള ലവണം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കറിയുപ്പ് (Sodium chloride) "
  },
  {
    "questionNum": 13732,
    "questionText": " പാമ്പാർ ഉത്ഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 13733,
    "questionText": " കാസർകോഡ്‌ ബേക്കൽ കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13734,
    "questionText": " ഡക്കാൻ നയം നടപ്പിലാക്കിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 13735,
    "questionText": " ആന്തരിക അവയവങ്ങളുടെ ഫോട്ടോ എടുക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സോഫ്റ്റ് എക്സറേ "
  },
  {
    "questionNum": 13736,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശക്കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1993 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 13737,
    "questionText": " ചുണ്ടുകളുടെ അഗ്രഭാഗം കൊണ്ട് മണവറിയുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " കിവി "
  },
  {
    "questionNum": 13738,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായല്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 13739,
    "questionText": " മാംസനിബദ്ധമല്ല രാഗം എന്നുദ്ഘോഷിക്കുന്ന കുമാരനാശാന്‍റെ രചന? ",
    "answerText": " ലീല "
  },
  {
    "questionNum": 13740,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ സൗരയൂഥ മാതൃക അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13741,
    "questionText": " കോളറാ വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൾ ഡിമർ ഹാഫ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13742,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " പൂക്കോട്ട് തടാകം (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 13743,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിലേക്ക് നയിച്ച നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അഹമദ് സുക്കാർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 13744,
    "questionText": " സൗരയൂഥം കടന്ന ആദ്യത്തെ മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം? ",
    "answerText": " വൊയേജർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 13745,
    "questionText": " 1 കുതിരശക്തി എത്ര വാട്ട് ആണ്? ",
    "answerText": " 746 W"
  },
  {
    "questionNum": 13746,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13747,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മുസ്ലിങ്ങൾ ഉള്ള രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13748,
    "questionText": " പ്രസവിക്കുന്ന പാമ്പ്? ",
    "answerText": " അണലി "
  },
  {
    "questionNum": 13749,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധ സ്മാരകമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ? ",
    "answerText": " ബോറാബുദൂർ സ്തുപം "
  },
  {
    "questionNum": 13750,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ (1853-1924)അച്ഛന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " വാസുദേവൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 13751,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കുംഭമേള എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശബരിമല മകരവിളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13752,
    "questionText": " എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യയിലെ യോഗ്യകർത്തായിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13753,
    "questionText": " ബഹായി മതം ഉടലെടുത്തത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13754,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് ഭരണാധികാരി അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " നൈസാം "
  },
  {
    "questionNum": 13755,
    "questionText": " പാഴ്സി മതം ഉടലെടുത്തത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13756,
    "questionText": " ഇറാനിലെ പ്രധാന ഭാഷ ഏത് ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13757,
    "questionText": " ക്രുഷ്ണരാജ സാഗർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 13758,
    "questionText": " ആദ്യ ശ്രീലങ്കൻ യാത്രയിൽ ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ വേഷം? ",
    "answerText": " കാവി വസത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 13759,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ ആത്മീയ നേതാവ് ആയിരുന്നു ആയത്തൊള്ള ഖോമൈനി ? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13760,
    "questionText": " ഇറാനിലെ ആത്മീയ വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 13761,
    "questionText": " സൈലന്റ്വാലി ദേശീയോദ്യാനത്തിൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന വംശനാശഭീഷണി നേരിടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 13762,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ നാടകം? ",
    "answerText": " പാട്ടബാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13763,
    "questionText": " പദാർത്ഥത്തിന്‍റെ അഞ്ചാമത്തെ അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ബോസ് ഐൻസ്റ്റിൻ കണ്ടൻ സേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13764,
    "questionText": " ബഹാവുള്ള സ്ഥാപിച്ച മതം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബഹായി മതം "
  },
  {
    "questionNum": 13765,
    "questionText": " അലങ്കാര മത്സ്യങ്ങളുടെ റാണി? ",
    "answerText": " ഏഞ്ചൽ ഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 13766,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ദേശീയ പാതയായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്‍റ് ട്രങ്ക് റോഡ് ( നിർമ്മിച്ചത് : ഷേർഷാസൂരി) "
  },
  {
    "questionNum": 13767,
    "questionText": " പാര്‍ലമെന്റിനെ അഭിമുഖീകരിക്കാത്ത ഏക ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ചരൺസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 13768,
    "questionText": " സൊരാഷ്ട്രീയൻ മതം ( പാഴ്സി മതം ) സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സൊരാഷ്ട്രർ "
  },
  {
    "questionNum": 13769,
    "questionText": " കാസർകോഡ് ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " സോമശേഖരനായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13770,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു രൂപാ നാണയം ഇറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 13771,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ അഞ്ചാമത്തേയും അവസാനത്തേയുമായ കേരളം സന്ദർശനം? ",
    "answerText": " 1937 ജനുവരി 13 (ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരത്തിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 13772,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ -40 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 13773,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വയറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13774,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 13775,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂറിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 13776,
    "questionText": " സംഘടനയാണ് തന്‍റെ ദേവനും ദേവിയും എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " മന്നത്‌ പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13777,
    "questionText": " സെയ്ഷെൽസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13778,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഷാലിമാര്‍ പൂന്തോട്ടം ആരുടെ കാലത്താണ് നിര്‍മ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13779,
    "questionText": " സൈലന്റ്വാലിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13780,
    "questionText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 13781,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥലം വേണ്ടകായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " ഗോൽഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 13782,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിലെ ബൃഹ ദേശ്വര ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജ രാജ l "
  },
  {
    "questionNum": 13783,
    "questionText": " ജയിൽ പരിഷ്കാരം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഉദയഭാനു കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13784,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹമുറാബി "
  },
  {
    "questionNum": 13785,
    "questionText": " എഡ്വിന്‍ അര്‍നോള്‍ഡിന്‍റെ ലൈറ്റ് ഓഫ് ഏഷ്യ എന്ന കൃതിയെ ആസ്പദമാക്കി രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധചരിതം. "
  },
  {
    "questionNum": 13786,
    "questionText": " രക്തം ആഹാരമാക്കുന്ന ജീവികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സാംഗ്വിവോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13787,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി പിന്നോക്ക സമുദായക്കാര്‍ക്കുവേണ്ടി കുടിപ്പള്ലിക്കുടം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂരില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13788,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13789,
    "questionText": " ഏത് മതത്തിന്റെ പുണ്യ ഗ്രന്ഥമാണ് ' സെന്ത് അവസ്തെ '? ",
    "answerText": " പാഴ്സി മതം "
  },
  {
    "questionNum": 13790,
    "questionText": " സൈലന്റ്വാലിയിൽ നിന്ന് ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " തൂതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13791,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 13792,
    "questionText": " പ്രണയിക്കുന്നവരുടെ പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 13793,
    "questionText": " സാൻഡേഴ്സണെ വധിച്ച ധീര ദേശാഭിമാനി? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 13794,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിലെ ജലം സംബന്ധിച്ച് ഉണ്ടാക്കിയ കരാർ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ ലീസ് എഗ്രിമെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13795,
    "questionText": " ഇറാഖിലെ ഭരണാധികാരി ആയിരുന്ന സദ്ദാം ഹുസൈനെ തൂക്കിക്കൊന്ന ദിവസം ഏത് ? ",
    "answerText": " 2006 ഡിസംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 13796,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏക ജൂത രാഷ്ട്രമായ ഇസ്രയേൽ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1948 മെയ് ‌ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 13797,
    "questionText": " പിൽക്കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂർ എന്ന പേരിൽ മാർത്താണ്ഡവർമ്മയ്ക്ക് കീഴിൽ ശക്തി പ്രാപിച്ച നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " വേണാട് "
  },
  {
    "questionNum": 13798,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13799,
    "questionText": " ഒട്ടകത്തിന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിക്കാനീർ "
  },
  {
    "questionNum": 13800,
    "questionText": " ബാലാക്ളേശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13801,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്‍റെ തുലനാവസ്ഥ നിലനിർത്തുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 13802,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13803,
    "questionText": " ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 13804,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭ അധികാരത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 13805,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ ? ",
    "answerText": " മണ്ഡാരിയൻ ചൈനീസ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 13806,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവ്വതനിരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഗുരുശിഖർ "
  },
  {
    "questionNum": 13807,
    "questionText": " ഗിർ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13808,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സേന ഏത് ? ",
    "answerText": " ചൈനയുടെ ജനകീയ വിമോചന സേന (People's Liberation Army) "
  },
  {
    "questionNum": 13809,
    "questionText": " അക്ബര്‍ നാമ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " അബുള്‍ ഫൈസല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13810,
    "questionText": " ‘മണിമേഖല’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13811,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ പ്രധാന ഭാഷയാണ് ഹീബ്രു ? ",
    "answerText": " ഇസ്രയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13812,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " തോറ "
  },
  {
    "questionNum": 13813,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ 'മേത്തൻ മണി' സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " കുതിര മാളിക "
  },
  {
    "questionNum": 13814,
    "questionText": " ബാപ്പുജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13815,
    "questionText": " ഹവാമഹലിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ലാൽ ചന്ദ് ഉസ്താദ് "
  },
  {
    "questionNum": 13816,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി മുഖ്യമന്ത്രി സ്ഥാനം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13817,
    "questionText": " പുല്ലുമേട് ദുരന്തം സംബന്ധിച്ച അന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ നായർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13818,
    "questionText": " ‘ കർമ്മഗതി’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എം.കെ.സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 13819,
    "questionText": " ജൂതന്മാർക്ക് പ്രത്യേക ജന്മദേശം എന്ന ഉദ്ദേശ്യത്തോടെ രൂപം കൊണ്ട പ്രസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " സിയോണിസം "
  },
  {
    "questionNum": 13820,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ പാര്‍ലമെന്റ് അംഗമായ പ്രശസ്ത വാന നിരീക്ഷകന്‍? ",
    "answerText": " മേഘ നാഥ സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 13821,
    "questionText": " പെരിയോർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ.വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13822,
    "questionText": " SNDP യുടെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13823,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള രാജവാഴ്ച ഉള്ള രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13824,
    "questionText": " ഞണ്ടിന്‍റെ കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 13825,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണന്റെ ശംഖ്? ",
    "answerText": " പാഞ്ചജന്യം "
  },
  {
    "questionNum": 13826,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച എരുമ? ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 13827,
    "questionText": " ഗാരോ; ഖാസി; ജയന്തിയ കുന്നുകള്‍ കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ. "
  },
  {
    "questionNum": 13828,
    "questionText": " ചക്രവർത്തിയെന്ന പേരിൽ രാജഭരണമുള്ള ഏക രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13829,
    "questionText": " ഹേമകുണ്ഡ് സാഹിബ് ഗുരുദ്വാര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13830,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ആറ്റംബോംബ് ‌ പ്രയോഗിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഹിരോഷിമ , ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13831,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വാണിജ്യതലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 13832,
    "questionText": " ഹിരോഷിമയിൽ ആറ്റംബോംബ് ഇട്ട ദിവസം ഏത് ? ",
    "answerText": " 1945 ആഗസ്റ്റ് ‌ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 13833,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1828
  },
  {
    "questionNum": 13834,
    "questionText": " രണ്ടാമതായി അമേരിക്ക ആറ്റംബോംബ് ഇട്ട ജപ്പാൻ നഗരം ഏത് ? ",
    "answerText": " നാഗസാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13835,
    "questionText": " നാഗസാക്കിയിൽ ആറ്റംബോംബ് ഇട്ട ദിവസം ഏത് ? ",
    "answerText": " 1945 ആഗസ്റ്റ് ‌ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 13836,
    "questionText": " ‘ശബ്ദിക്കുന്ന കലപ്പ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 13837,
    "questionText": " ദേശീയ ഫുട്ബാൾ കിരീടമായ സന്തോഷ് ട്രോഫി കേരളം ആദ്യമായി നേടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 13838,
    "questionText": " ‘അടിയറവ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13839,
    "questionText": " കണ്ണാടിയില്‍ പൂശുന്ന മെര്‍ക്കുറി സംയുക്തമാണ് ? ",
    "answerText": " ടിന്‍ അമാല്‍ഗം "
  },
  {
    "questionNum": 13840,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം മലയാള സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1985 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 13841,
    "questionText": " ശനിയുടെ പലായനപ്രവേശം ? ",
    "answerText": " 35 .5 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13842,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ രാസപരീക്ഷണശാല? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13843,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ ബിംബമാണ് 'ചെങ്കിസ്ഖാൻ'? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 13844,
    "questionText": " ധര്‍മ്മപോഷിണി സഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 13845,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിന്‍റെയും സംസ്ഥാനങ്ങളുടേയും വരവ് ചെലവ് കണക്കുകൾ പരിശോധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആന്‍റ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ (CAG) "
  },
  {
    "questionNum": 13846,
    "questionText": " വവ്വാലുകളിലൂടെ വ്യാപനം ചെയ്യപ്പെടുന്ന വൈറസ് രോഗം? ",
    "answerText": " എബോള "
  },
  {
    "questionNum": 13847,
    "questionText": " ഗുപ്ത സാമ്രാജ്യത്തെ ബ്രാഹ്മണരുടെ ഭൂമി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13848,
    "questionText": " ലോകസിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ലൂമിയർ സഹോദരന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13849,
    "questionText": " സൗരയൂധത്തിൽ ഉപഗ്രഹങ്ങളില്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 13850,
    "questionText": " ബുദ്ധചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13851,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കോസലം? ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 13852,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ഗ്രിഫ്ത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13853,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഔറംഗസീബ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 13854,
    "questionText": " കാർട്ടൂണ് ‍ സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 13855,
    "questionText": " ഡോക്യുമെന്ററി സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോണ് ‍ ഗ്രീവ്സണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13856,
    "questionText": " ഹൊറർ സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഹിച്ച് കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13857,
    "questionText": " വഞ്ചിപ്പാട്ടിന്‍റെ വൃത്തത്തിൽ കുമാരനാശാൻ എഴുതിയ ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " കരുണ "
  },
  {
    "questionNum": 13858,
    "questionText": " കഥാചിത്രങ്ങളുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ . എസ് . പോട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 13859,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 13860,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രനഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 13861,
    "questionText": " ഈശ്വർ ഭായി പട്ടേൽ കമ്മിറ്റി (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": " 1977-1978"
  },
  {
    "questionNum": 13862,
    "questionText": " ഐലന്റ് എക്സ്‌പ്രസ് ഏത് കായലിലേക്ക് മറിഞ്ഞാണ് പെരുമൺ ദുരന്തമുണ്ടായത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13863,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ ആഫ്രിക്കൻ വനിത? ",
    "answerText": " വംഗാരി മാതായി (കെനിയ; വർഷം: 2004; ആത്മകഥ: Unbowed A Memoir) "
  },
  {
    "questionNum": 13864,
    "questionText": " കൊട്ടാരക്കര യുടെ മുഴുവൻ പേര്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര ശ്രീധരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13865,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജെ . സി . ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13866,
    "questionText": " നിക്രോമില്‍‌ അടങ്ങിയിരിക്കു്ന്ന ഘടക ലോഹങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " നിക്കല്‍; ക്രോമിയം; ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13867,
    "questionText": " അവിശ്വാസപ്രമേയത്തിലൂടെ പുറത്തായ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ആർ. ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13868,
    "questionText": "  ലക്ഷം വീട് പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " എം എൻ.ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 13869,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ പ്രധാന സംഭാവന? ",
    "answerText": " അഹിംസാ സിദ്ധാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 13870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 13871,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13872,
    "questionText": " തുർക്കിയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " മുസ്തഫ കമാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13873,
    "questionText": " ടാൻസാനിയയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 13874,
    "questionText": " സാക്ഷരതയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 13875,
    "questionText": " ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധത്തിൽ (ബി.സി. 326) ഏറ്റുമുട്ടിയത് ആരുടെയെല്ലാം സേനകളാണ്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ; പോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13876,
    "questionText": " സംസ്ഥാന രൂപവത്കരണ സമയത്തെ കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ ഏതൊക്കെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം, കൊല്ലം, കോട്ടയം, തൃശൂർ, മലബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 13877,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 13878,
    "questionText": " നാഷണൽ കൗൺസിൽ ഫോർ ടീച്ചർ എജ്യുക്കേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 13879,
    "questionText": " മുത്തങ്ങ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് റോട്ടൻ ഡസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13880,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " മുജീബുർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13881,
    "questionText": " ചൈനയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " സണ് ‍ യാത് സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13882,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും ശാസത്ര വ്യാഖ്യാനവും എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13883,
    "questionText": " ജിയോ ഡെൻട്രിക്ക് സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ടോളമി (എ.ഡി. 90-168) "
  },
  {
    "questionNum": 13884,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റുകാരനല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 13885,
    "questionText": " 1889 ൽ ഫ്രഞ്ചുവാപ്ലവത്തിന്‍റെ നൂറാം വാർഷികത്തിൽ നിർമ്മിച്ച ഗോപുരം? ",
    "answerText": " ഈഫൽ ഗോപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13886,
    "questionText": " ദേശീയപതാകയുടെ നടുവിലുള്ള അശോക ചക്രത്തിലെ ആരക്കാലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 13887,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " സുകാർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 13888,
    "questionText": " വാകാടക വംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാത്സഗുൽമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 13889,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിന്റെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " രാംഗുലം "
  },
  {
    "questionNum": 13890,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബറെ സഹായിച്ച രജപുത്ര സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " മാൻ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 13891,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധ നോവലിസ്റ്റ് ആയിരുന്ന സി.മാധവപിള്ള കഥയും സംഭാഷണവും രചിച്ച ആദ്യ കാല മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനാംബിക "
  },
  {
    "questionNum": 13892,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിലെ പുകയിൽ നിന്നും പുറന്തള്ളുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13893,
    "questionText": " 1938-ലെ കല്ലറ്റ-പാങ്ങോട് സ്വാതന്ത്ര സമരം നടന്നത് ഏത് ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13894,
    "questionText": " ആധുനിക തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13895,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ‌ ",
    "answerText": " സാം നുജോമ "
  },
  {
    "questionNum": 13896,
    "questionText": " കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13897,
    "questionText": " തെർമോമീറ്ററിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 13898,
    "questionText": " മാ​ഗ്നറ്റെറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13899,
    "questionText": " ആദ്യമായി കളർ ടെലിവിഷൻ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ബേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13900,
    "questionText": " ഹേമറ്റെറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13901,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷ അച്ചടിച്ച ആദ്യ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13902,
    "questionText": " ബിസ്മില്ലാ ഖാൻ ഏത് സംഗീതോപകരണ വിദഗ്‌ഥനാണ്? ",
    "answerText": " ഷെഹനായി "
  },
  {
    "questionNum": 13903,
    "questionText": " മോണോസൈറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തോറിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13904,
    "questionText": " തോറിയത്തിന്റെ പ്രധാന അയിരാണ് :\r\n",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13905,
    "questionText": " സാർസ് രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " സാർസ് കൊറോണ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13906,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഇൻഫ്രാസ്ട്രക്ചർ ഇൻവെസ്റ്റ്മെന്‍റ് ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബെയ്ജിങ്ങ് - ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 13907,
    "questionText": " ഗലീന ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലെഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13908,
    "questionText": " അയഡിൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെർണാർഡ് കൊർട്ടോയ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 13909,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വൈദ്യുത വിതരണം നടത്തുന്ന ഏക മുൻസിപ്പൽ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13910,
    "questionText": " ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ ഉള്ള സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 13911,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭൂവിസ്തൃതി ലോക ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനം? ",
    "answerText": 0.0242
  },
  {
    "questionNum": 13912,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ തന്റെ ആദ്യ പ്രഭാഷണം നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് (ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 13913,
    "questionText": " ജരാവ്; ഓഞ്ച്; സെൻറിനെല്ലികൾ എന്നീ ഗോത്രവിഭാഗങ്ങൾ എവിടെ യാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 13914,
    "questionText": " ' വയലാർ സ്റ്റാലിൻ ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " സി.കെ കുമാരപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13915,
    "questionText": " 1985 ഡി​സം​ബർ 8​ന് രൂ​പം​കൊ​ണ്ട സം​ഘ​ട​ന? ",
    "answerText": " സാർ​ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 13916,
    "questionText": " ലെഡിന്റെ പ്രധാന അയിരാണ് :\r\n",
    "answerText": " ഗലീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13917,
    "questionText": " തെങ്ങിനെ ബാധിക്കുന്ന മണ്ഡരി രോഗത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13918,
    "questionText": " ഒരിടത്തൊരു ഫയൽവാൻ; പെരുവഴിയമ്പലം എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " പി. പത്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13919,
    "questionText": " ഡേറ്റ പ്രൊസസിങ്ങിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഹോളെറിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 13920,
    "questionText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ലോകോമോട്ടീവ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13921,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന ആദ്യ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് (1887) "
  },
  {
    "questionNum": 13922,
    "questionText": " ഞാൻ ഒരു ഹിന്ദുവായി ജനിച്ചു പക്ഷേ ഹിന്ദുവായല്ല മരിക്കുക  ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 13923,
    "questionText": " കലാമൈൻ ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സിങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13924,
    "questionText": " ഋഷി പട്ടണം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 13925,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കളിസ്ഥലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13926,
    "questionText": " സിങ്കിന്റെ പ്രധാന അയിരാണ് :\r\n",
    "answerText": " കലാമൈൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13927,
    "questionText": " മൂല്ലപ്പൂവിന്റെ സുഗന്ധമുള്ള രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ബെൻസൈൽ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 13928,
    "questionText": " ഒരു ഇസ്ലാമിക രാജ്യത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ (പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 13929,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " യാങ്റ്റ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 13930,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്രവിലാസം (അഴകത്ത് പത്മനാഭക്കുറുപ്പ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 13931,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വള്ളത്തോള്‍ പുരസ്കാരം നേടിയതാര്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണന്‍ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13932,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമ്മാണസഭയിൽ അംഗമായശേഷം കേരള മുഖ്യമന്ത്രി, തിരുവിതാംകൂറിൽ ജനിച്ച ഏക കേരള മുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ വിശേഷണങ്ങൾ ഉള്ള വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 13933,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികളുടെ പ്രധാന ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 13934,
    "questionText": " കണ്ണീർവാതകം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ക്ലോറോ അസറ്റോഫിനോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13935,
    "questionText": " ബെൻസൈൽ അസറ്റേറ്റിന് ഏതു പൂവിന്റെ ഗന്ധമാണ് ? ",
    "answerText": " മൂല്ലപ്പൂ "
  },
  {
    "questionNum": 13936,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ കാലിഫോർണിയായിലെ തെക്കൻ തീരങ്ങളിൽ വീശുന്ന പ്രാദേശിക വാതം? ",
    "answerText": " സാന്താ അന(Santa Ana) "
  },
  {
    "questionNum": 13937,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമി നിലവിലുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ഏക സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 13938,
    "questionText": " അഷ്ടാംഗഹൃദയം എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13939,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പർവ്വത നിര? ",
    "answerText": " ആൻഡിസ് പർവ്വതനിര തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 13940,
    "questionText": " ചൈന ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 13941,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മാനസിക രോഗാശുപത്രി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 13942,
    "questionText": " മനഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കാൽഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 13943,
    "questionText": " പദാർഥങ്ങളുടെ കാഠിന്യം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്കെയിൽ? ",
    "answerText": " മോഹ്സ്  സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13944,
    "questionText": " കല്‍പ്പാത്തിപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 13945,
    "questionText": " കോട്ടയത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര നഗരമായി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 13946,
    "questionText": " മോഹ്സ്  സ്കെയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിന് ? ",
    "answerText": " പദാർഥങ്ങളുടെ കാഠിന്യം അളക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13947,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആശ്രമം? ",
    "answerText": " തവാങ്; അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13948,
    "questionText": " ദ്രാവകരൂപത്തിലുള്ള ഒരു ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 13949,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ എസ്.എൻ.സി.പി പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 13950,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ  ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 13951,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ട് ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " വെൻലോക്ക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 13952,
    "questionText": " ഏറ്റവും  കാഠിന്യമുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13953,
    "questionText": " ബിരുദധാരികൾക്ക് മാത്രം പാർലമെന്റിലേയ്ക്ക് മത്സരിക്കാൻ കഴിയുന്ന ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13954,
    "questionText": " പത്രങ്ങൾ പ്രസിദ്ധീകരിക്കാത്ത ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 13955,
    "questionText": " ലാഹോർ കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 13956,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പാര്‍ലമെന്‍റിന്‍റെ ആദ്യ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " എ.കെ.ഗോപാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 13957,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ യോഗത്തിനുള്ള ക്വാറം തികയാൻ എത്ര അംഗ ങ്ങൾ സന്നിഹിതരായിരിക്കണം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 13958,
    "questionText": " കാപ്പിരികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 13959,
    "questionText": " കോണ്‍ഡാക്ട് പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മ്മിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13960,
    "questionText": " 'ഒഴുകിനടക്കുന്ന ഉദ്യാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കെയ്ബുൾ ലാംജാവോ ദേശീയോദ്യാനം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 13961,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " കൽക്കുളം - കന്യാകുമാരി ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 13962,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിയമമനുസരിച്ച് ത്രിതല പഞ്ചായത്ത് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": " 1995 ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 13963,
    "questionText": " രാജ്യ സ്നേഹികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 13964,
    "questionText": " ശീതസമരം അവസാനിക്കാനുണ്ടായ പ്രധാന കാരണം? ",
    "answerText": " USSR ന്‍റെ തകർച്ച (1991) "
  },
  {
    "questionNum": 13965,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച മഠങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വടക്ക് - ജ്യോതിർമഠം(ബദരിനാഥ്); കിഴക്ക് - ഗോവർദ്ധനമഠം (പുരി); തെക്ക്- ശൃംഗേരിമഠം (കർണാടകം); പടിഞ്ഞാറ് - ശാരദാമഠം (ദ്വാരക) "
  },
  {
    "questionNum": 13966,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ലെജിസ്ളേറ്റീവ് അസംബ്ലിയുടെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ (1921) "
  },
  {
    "questionNum": 13967,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗീതമായ വന്ദേമാതരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 13968,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 13969,
    "questionText": " ചെകുത്താനോടുള്ള അമിത ഭയം? ",
    "answerText": " ഡെമനോഫോബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 13970,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ ബി-12 ൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കോബാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 13971,
    "questionText": " തലച്ചോറിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 13972,
    "questionText": " ഇലകളിലെ ക്ലോറോഫില്ലിൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13973,
    "questionText": " ശുക്രന്റെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഒക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13974,
    "questionText": " കടൽവെള്ളരിയിൽ സമൃദ്ധമായുള്ള ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " വനോഡിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13975,
    "questionText": " ചന്ദ്രനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സെലനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 13976,
    "questionText": " കാമറൂണിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " യവോണ്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 13977,
    "questionText": " ആറ്റോമിക് ക്ലോക്കുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " സീലിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13978,
    "questionText": " എല്ലാ വോട്ടർമാർക്കും തിരിച്ചറിയൽ കാർഡ് വിതരണം ചെയ്ത ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 13979,
    "questionText": " ‘പോവർട്ടി ആന്‍റ് ഫാമിൻ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13980,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ പാറകളിൽ സമൃദ്ധമായി കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13981,
    "questionText": " ഗർഭപാത്രത്തിന്‍റെ സങ്കോചത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഓക്സി ടോക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13982,
    "questionText": " സെന്‍ട്രല്‍ ഡ്രഗി ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്; ബീര്‍ബല്‍ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് പാലിയോ ബോട്ടണി എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 13983,
    "questionText": " ഇൻസുലിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " സിങ്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13984,
    "questionText": " ഈജിപ്തിലെ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " തൂത്ത് മോസ് IIl "
  },
  {
    "questionNum": 13985,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളിവനിത? ",
    "answerText": " - ലക്ഷി എൻ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13986,
    "questionText": " പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 13987,
    "questionText": " താപം, വൈദ്യുതി എന്നിവയെ ഏറ്റവും നന്നായി കടത്തിവിടുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13988,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരിച്ച കോൺഗ്രസ് മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 13989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് വനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 13990,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " തെംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13991,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്ക് ജനിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാനിലെ താൽവണ്ടിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 13992,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ സംസ്ഥാനത്തിനായി ജീവത്യാഗം ചെയ്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പോറ്റി ശ്രീരാമലു "
  },
  {
    "questionNum": 13993,
    "questionText": " കേൾവിക്കുറവുള്ളവർ ശബ്ദം വ്യക്തമായി കേൾക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡിയോ ഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 13994,
    "questionText": " എത്യോപ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആഡിസ് അബാബ "
  },
  {
    "questionNum": 13995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പോസ്റ്റോഫീസ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ പോസ്റ്റോഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13996,
    "questionText": " അമൃത്സർ പട്ടണം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുരു രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13997,
    "questionText": " താപം ഏറ്റവും നന്നായി കടത്തിവിടുന്ന ലോഹം ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 13998,
    "questionText": " സിംബാവെയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " സിംബാവെന്‍ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 13999,
    "questionText": " ഇന്ത്യ കഴിഞ്ഞാൽ മഹാത്മാഗാന്ധി യുടെ ചിത്രം തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ അച്ചടിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14000,
    "questionText": " വൈദ്യുതി ഏറ്റവും നന്നായി കടത്തിവിടുന്ന ലോഹം ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി\r\n"
  }
]